[
    {
        "answer":"N\u00e3o. Enquanto durar esta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, todas as pessoas, incluindo aquelas que estejam saud\u00e1veis, devem permanecer em suas casas e sair apenas em situa\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis, como comprar alimentos ou medicamentos. N\u00e3o visitar os parentes neste momento \u00e9 uma medida importante de prote\u00e7\u00e3o para eles e para voc\u00ea.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"aa",
                    "question":"O BAC diferiu da sequ\u00eancia de cDNA dos pais por quais substitui\u00e7\u00f5es de amino\u00e1cidos?"
                },
                "score":5.942516677395444
            }
        ],
        "question":"quero visitar meus pais , posso?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. Enquanto durar esta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, todas as pessoas, incluindo aquelas que estejam saud\u00e1veis, devem permanecer em suas casas e sair apenas em situa\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis, como comprar alimentos ou medicamentos. Qualquer tipo de encontro neste momento, mesmo que religioso, deve ser evitado para diminuir o contato social e a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.",
        "candidate":[],
        "question":"posso ir no culto?"
    },
    {
        "answer":"Se for a piscina do condom\u00ednio ou de algum clube ou academia, voc\u00ea n\u00e3o deve utilizar, mesmo que n\u00e3o haja outras pessoas utilizando no momento, pois \u00e9 indispens\u00e1vel que evitemos ao m\u00e1ximo o contato com outros indiv\u00edduos e o contato com superf\u00edcies potencialmente contaminadas. Se for a piscina da sua casa, utilizada apenas pelas pessoas que moram na mesma resid\u00eancia que voc\u00ea, poder\u00e1 utilizar, desde que n\u00e3o esteja com sintomas respirat\u00f3rios.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":5.22838421255463
            }
        ],
        "question":"quero usar a piscina da minha casa , eu posso?"
    },
    {
        "answer":"Se a sa\u00edda de casa for inevit\u00e1vel, como por exemplo, para fazer compras de alimentos ou medica\u00e7\u00f5es, o ideal \u00e9 que apenas uma pessoa da sua fam\u00edlia saia e preferencialmente seja algu\u00e9m que n\u00e3o perten\u00e7a aos grupos de risco. Prefira andar de elevador sozinho ou com pessoas da sua fam\u00edlia. Procure n\u00e3o tocar nas paredes do elevador e proteja seu dedo com um len\u00e7o descart\u00e1vel ou utilize \u00e1lcool em gel ap\u00f3s tocar em qualquer superf\u00edcie.",
        "candidate":[],
        "question":"Posso utilizar o elevador do pr\u00e9dio?"
    },
    {
        "answer":"Se a sa\u00edda de casa for inevit\u00e1vel, como por exemplo, para fazer compras de alimentos ou medica\u00e7\u00f5es, o ideal \u00e9 que apenas uma pessoa da sua fam\u00edlia saia e preferencialmente seja algu\u00e9m que n\u00e3o perten\u00e7a aos grupos de risco. Nos caixas eletr\u00f4nicos, proteja seu dedo com um len\u00e7o descart\u00e1vel ou utilize \u00e1lcool em gel ap\u00f3s tocar qualquer superf\u00edcie. Higienize o cart\u00e3o com \u00e1lcool em gel antes de guard\u00e1-lo.",
        "candidate":[],
        "question":"Posso utilizar o caixa eletr\u00f4nico ?"
    },
    {
        "answer":"Sim, o celular \u00e9 um meio importante de infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus e voc\u00ea deve higieniz\u00e1-lo com frequ\u00eancia. N\u00e3o se esque\u00e7a de remover a capinha de prote\u00e7\u00e3o para a higieniza\u00e7\u00e3o completa do aparelho. A capinha tamb\u00e9m dever\u00e1 ser higienizada. Se o fabricante permitir, use \u00e1lcool em gel ou \u00e1gua sanit\u00e1ria dilu\u00edda em \u00e1gua (diluir 40 mL de \u00e1gua sanit\u00e1ria em 1 litro de \u00e1gua). O aparelho n\u00e3o pode estar carregando na tomada para fazer a higieniza\u00e7\u00e3o.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Replica\u00e7\u00e3o do HIV-1",
                    "question":"A que processo celular \u00e9 essencial a prote\u00edna Tat?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"c\u00e9lulas epiteliais pulmonares s\u00e3o um dos alvos celulares iniciais de humanos ap\u00f3s a inala\u00e7\u00e3o de mammarenavirions",
                    "question":"Por que a linha celular humana A549 foi escolhida para este estudo?"
                },
                "score":5.639494284534224
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"como exopeptidase dipeptidil peptidase 4 (DPP4; tamb\u00e9m chamado CD26)",
                    "question":"O que a epidemiologia e a pesquisa identificaram \u00e9 o receptor celular do MERS-CoV?"
                },
                "score":5.639494284534224
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"induzir a express\u00e3o de IL-25, IL-33 e TSLP, com maior express\u00e3o nas vias a\u00e9reas inflamadas",
                    "question":"Qual \u00e9 o efeito morte celular e les\u00e3o da barreira epitelial devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":4.869209280574594
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"O celular pode transmitir o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Lembre-se que a sa\u00edda de casa deve ser feita apenas em situa\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis. Nestes casos, se for poss\u00edvel, escolha o transporte individual, carro pr\u00f3prio, em carros de aplicativos ou t\u00e1xis, pois minimiza seu contato com outras pessoas e a chance de infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus. Dentro do carro, solicite ao motorista que deixe as janelas abertas. N\u00e3o toque no rosto, higienize as m\u00e3os ap\u00f3s sair do carro e coloque as roupas para lavar ao chegar em casa.",
        "candidate":[],
        "question":"posso utilizar uber?"
    },
    {
        "answer":"\u00c9 muito importante que se crie uma rotina ao retornar da rua:\nTire os cal\u00e7ados antes de entrar em casa (escolha, se poss\u00edvel, apenas um par de sapatos para ser utilizado quando tiver que sair de casa);\nSe poss\u00edvel, lave as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o, por 20 segundos, na \u00e1rea externa da casa;\nSe n\u00e3o puder lavar as m\u00e3os antes de entrar, evite tocar nas coisas antes de lavar as m\u00e3os;\nN\u00e3o toque crian\u00e7as, c\u00f4njuges ou outras pessoas antes de tirar a roupa e lavar as m\u00e3os;\nSe poss\u00edvel, tome banho assim que chegar e coloque suas roupas para lavar;\nDesinfete celular, chaves e cart\u00f5es banc\u00e1rios com \u00e1lcool a 70%;\nMochilas e bolsas de uso di\u00e1rio devem ficar em uma caixa, na \u00e1rea externa da casa ou pr\u00f3ximo da porta.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"repetir este estudo a cada 3 ou 5 anos, adicionando dados cl\u00ednicos para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos respirat\u00f3rios na Ilha da Reuni\u00e3o ao longo do tempo.",
                    "question":"O que seria interessante fazer?"
                },
                "score":7.81477151982664
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"desencadear vias de estresse intracelular e ativar inflamassomas NLRP3",
                    "question":"O orf8 foi mostrado para fazer o que?"
                },
                "score":7.004330616674132
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"destruir diretamente os c\u00edlios das c\u00e9lulas ciliadas e quase todos os v\u00edrus respirat\u00f3rios infectam as c\u00e9lulas ciliadas",
                    "question":"O que as infec\u00e7\u00f5es como o RSV s\u00e3o mostradas para fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"incluem febre entre v\u00e1rios sinais ou sintomas cl\u00ednicos indicativos para a defini\u00e7\u00e3o de caso suspeito.",
                    "question":"O que a descoberta levou o ECDC a fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"isolar em casa durante a doen\u00e7a",
                    "question":"O que os pacientes com doen\u00e7as leves devem fazer?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"prontamente transmitir a mais de um outro ser humano",
                    "question":"O que a maioria dos casos humanos de MERS-CoV parece n\u00e3o fazer?"
                },
                "score":5.342254540485418
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":5.22838421255463
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pode desencadear a produ\u00e7\u00e3o adicional de ERO como mecanismo antiviral",
                    "question":"O que podem fazer infec\u00e7\u00f5es virais do epit\u00e9lio respirat\u00f3rio por v\u00edrus como IFV, RV, RSV e HSV?"
                },
                "score":3.8282347008309046
            }
        ],
        "question":"quando chegar em casa, o que devo fazer?"
    },
    {
        "answer":"\u00c9 importante que as janelas do transporte p\u00fablico estejam todas abertas, se poss\u00edvel. Evite tocar olhos, boca, nariz ou qualquer outra regi\u00e3o do rosto at\u00e9 que des\u00e7a do transporte e fa\u00e7a a higiene das m\u00e3os, com \u00e1lcool em gel ou \u00e1gua e sab\u00e3o.  Evite utilizar o transporte p\u00fablico se houver aglomera\u00e7\u00e3o. Sente a uma dist\u00e2ncia de 2 metros das outras pessoas.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"mercado dos fazendeiros",
                    "question":"Que evento p\u00fablico foi relacionado ao surto?"
                },
                "score":8.175996084903758
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Gammaproteobacteria",
                    "question":"Que tipo de bact\u00e9ria est\u00e1 implicada no transporte de genes de resist\u00eancia a drogas?"
                },
                "score":5.6271311417153305
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"roedores nativos, a ratazana do banco Myodes glareolus e o camundongo P. maniculatus",
                    "question":"Quais modelos animais existem para o transporte assintom\u00e1tico de PUUV e SNV?"
                },
                "score":5.242832965754368
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"primeiro, reconhecimento precoce do paciente em deteriora\u00e7\u00e3o; segundo, a seguran\u00e7a dos profissionais de sa\u00fade; terceiro, seguran\u00e7a dos espectadores; quarto, planos de conting\u00eancia para emerg\u00eancias m\u00e9dicas durante o transporte; quinto, descontamina\u00e7\u00e3o p\u00f3s-transporte",
                    "question":"Quais s\u00e3o as principais etapas para mitigar a transmiss\u00e3o do COVID -19 durante o transporte de pacientes suspeitos e confirmados?"
                },
                "score":4.117919469915515
            }
        ],
        "question":"Como devo utilizar o transporte p\u00fablico?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. Voc\u00ea n\u00e3o deve ir \u00e0 academia, nem se houver em seu condom\u00ednio, pois \u00e9 indispens\u00e1vel que evitemos ao m\u00e1ximo o contato com outras pessoas e com superf\u00edcies contaminadas. Mesmo mantendo dist\u00e2ncia m\u00ednima de 2 metros entre as pessoas ou que n\u00e3o haja outras pessoas no local quando voc\u00ea estiver se exercitando, secre\u00e7\u00f5es como suor, tosse e saliva podem cair sobre os equipamentos e te contaminar.",
        "candidate":[],
        "question":"Posso ir para a academia ?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. Enquanto durar esta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, todas as pessoas, incluindo aquelas que estejam saud\u00e1veis, devem permanecer em suas casas e sair apenas em situa\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis, como comprar alimentos ou medicamentos. Qualquer caminhada na rua deve ser evitada para diminuir o contato social e a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.",
        "candidate":[],
        "question":"Posso praticar corrida na rua?"
    },
    {
        "answer":"Os coronav\u00edrus representam uma fam\u00edlia de v\u00edrus causadores de doen\u00e7as em seres humanos. As infec\u00e7\u00f5es por coronav\u00edrus s\u00e3o transmitidas entre animais e de animais para os seres humanos.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"subnotifica\u00e7\u00e3o, bem como altera\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas e espec\u00edficas de cada pa\u00eds nos testes",
                    "question":"Por que \u00e9 dif\u00edcil saber o n\u00famero real de incid\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es?"
                },
                "score":6.882593642384215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um cluster familiar de infec\u00e7\u00e3o por 2019-nCoV em uma fam\u00edlia de Shenzhen com hist\u00f3rico de viagens para Wuhan",
                    "question":"Sobre o que foi o relat\u00f3rio recente dos autores?"
                },
                "score":5.143130095987207
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"No contexto de uma infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus, o caminho que leva a essas duas prote\u00ednas tem o potencial de levar \u00e0 morte celular. Apesar de ser uma maneira eficiente de elimina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, tamb\u00e9m indica resultados patol\u00f3gicos para o organismo infectado. Pesquisas futuras provavelmente levariam ao design de medicamentos direcionados a essas prote\u00ednas com base na homologia estrutural de seus dom\u00ednios efetores, regulando o desfecho patol\u00f3gico de sua ativa\u00e7\u00e3o sem comprometer suas fun\u00e7\u00f5es antivirais ou antivirais potenciais.",
                    "question":"Qual \u00e9 a conclus\u00e3o sobre as prote\u00ednas IRE1 e RNaseL?"
                },
                "score":4.701379762867289
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a muta\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava presente no in\u00edcio do surto das Ilhas do Oceano \u00cdndico (antes de setembro de 2005). No entanto, mais de 90% das cepas virais posteriores encontradas ali incorporaram a muta\u00e7\u00e3o (dezembro a mar\u00e7o de 2006), indicando uma troca de gen\u00f3tipo durante o inverno",
                    "question":"Qual \u00e9 a conclus\u00e3o sobre o E1-A226V no Oceano \u00cdndico?"
                },
                "score":4.701379762867289
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"quero saber mais sobre o coronav\u00edrus"
    },
    {
        "answer":"O nome \u201ccoronav\u00edrus\u201d se deve ao fato da forma do v\u00edrus se assemelhar a uma coroa que, em latim, chama-se corona.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"prote\u00edna tipo IFITM restrita por ossos (BRIL)",
                    "question":"Qual \u00e9 o outro nome para IFITM5?"
                },
                "score":7.961406549808411
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"L\u00edngua vernacular kimakonde da Tanz\u00e2nia e Mo\u00e7ambique",
                    "question":"De que idioma a doen\u00e7a recebe esse nome?"
                },
                "score":7.21333807355836
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"doen\u00e7a de coronav\u00edrus 2019 (COVID -19)",
                    "question":"Qual \u00e9 o nome da doen\u00e7a causada pelo SARS-COV-2?"
                },
                "score":7.21333807355836
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Morcegos",
                    "question":"O que \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"me explique o nome coronav\u00edrus"
    },
    {
        "answer":"SARS-CoV-2 \u00e9 o nome dado ao coronav\u00edrus causador da pandemia atual.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma prote\u00edna pr\u00f3-coagulante",
                    "question":"O que \u00e9 a prote\u00edna 2 semelhante ao fibrinog\u00eanio (FgI2)?"
                },
                "score":5.950069133948853
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"hemaglutinina (HA) e neuraminidase (NA)",
                    "question":"Quais s\u00e3o as 2 prote\u00ednas de superf\u00edcie do v\u00edrus influenza H1N1?"
                },
                "score":5.077792359176892
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"~ 85% de similaridade",
                    "question":"Qual \u00e9 a semelhan\u00e7a de amino\u00e1cidos entre IFITM 1, IFITM 2 e IFITM 3?"
                },
                "score":4.731010616865241
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"ILC2s s\u00e3o um grupo de c\u00e9lulas linf\u00f3ides",
                    "question":"Quais c\u00e9lulas n\u00e3o possuem receptores de c\u00e9lulas B e T, mas desempenham um papel crucial na secre\u00e7\u00e3o de citocinas do tipo 2 para perpetuar a inflama\u00e7\u00e3o do tipo 2 quando ativadas?"
                },
                "score":4.546515761445712
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"altamente conservado entre as cepas do v\u00edrus influenza A",
                    "question":"Por que a prote\u00edna 2 da matriz (M2) \u00e9 um alvo atraente para uma vacina universal contra influenza?"
                },
                "score":4.162468960791869
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"IL-25, IL-33 e TSLP",
                    "question":"Quais s\u00e3o as citocinas inflamat\u00f3rias do tipo 2 expressas pelas c\u00e9lulas epiteliais ap\u00f3s les\u00e3o da barreira epitelial?"
                },
                "score":3.7159148229249794
            }
        ],
        "question":"O que \u00e9 a SARS-CoV- 2 ?"
    },
    {
        "answer":"COVID-19 \u00e9 o nome dado \u00e0 doen\u00e7a pand\u00eamica atual causada pelo novo coronav\u00edrus, que \u00e9 chamado de SARS-CoV-2.",
        "candidate":[],
        "question":"o que \u00e9 covid- 19 ?"
    },
    {
        "answer":"Pandemia \u00e9 o termo usado para descrever uma situa\u00e7\u00e3o em que uma doen\u00e7a infecciosa amea\u00e7a muitas pessoas ao redor do mundo simultaneamente. Declarar uma pandemia significa dizer que os esfor\u00e7os para conter a expans\u00e3o mundial do v\u00edrus falharam e que a dissemina\u00e7\u00e3o est\u00e1 fora de controle. Novos v\u00edrus s\u00e3o mais prov\u00e1veis de causarem pandemias porque n\u00e3o temos defesas naturais, medicamentos ou vacinas para nos proteger.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"fase de investiga\u00e7\u00e3o, seguida pelas fases de reconhecimento, inicia\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Quais s\u00e3o as fases de uma pandemia?"
                },
                "score":5.364454566015492
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"no final da fase de acelera\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Em que fase ocorre o pico da pandemia?"
                },
                "score":4.860400498683832
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"\u22486 dias",
                    "question":"Qual \u00e9 o tempo de duplica\u00e7\u00e3o da pandemia de COVID-19?"
                },
                "score":4.860400498683832
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"20%",
                    "question":"Qual foi a taxa de ataque cl\u00ednico na pandemia de H1N1 de 2009?"
                },
                "score":4.091509000774697
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"11 de junho de 2009",
                    "question":"Quando a OMS declarou uma pandemia de influenza pH1N1 / 2009v?"
                },
                "score":4.091509000774697
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"que a maioria dos casos de infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus influenza A H1N1 foi leve, a taxa de mortalidade sintom\u00e1tica de casos foi de apenas 0,005% na Nova Zel\u00e2ndia (16); e na cidade de Nova York, a taxa de mortalidade de casos foi de 0,0094-0,0147% para pessoas com idade igual ou superior a 65 anos e, para pessoas de 0 a 17 anos, a taxa de mortalidade de casos foi de 0,0008-0,0012% (17).",
                    "question":"para a pandemia de influenza de 2009, quais foram as taxas de mortalidade?"
                },
                "score":4.091509000774697
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"espalhados em mais de dois continentes",
                    "question":"O que significa para uma pandemia ter um n\u00edvel de alerta 6 da OMS?"
                },
                "score":3.791602546345181
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"estimado em US $ 30 a US $ 100 bilh\u00f5es",
                    "question":"Qual foi o impacto econ\u00f4mico estimado nos EUA da pandemia de SARS de 2009?"
                },
                "score":3.791602546345181
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Essa quest\u00e3o n\u00e3o come\u00e7ou a ser resolvida at\u00e9 a d\u00e9cada de 1930,\nv\u00edrus da gripe intimamente relacionados (agora conhecidos por\nV\u00edrus H1N1) foram isolados, primeiro de porcos e logo\nposteriormente a partir de seres humanos. Estudos soroepidemiol\u00f3gicos em breve\nvinculou esses dois v\u00edrus \u00e0 pandemia de 1918",
                    "question":"Quando foi determinado que a pandemia de 1918 foi causada pelo v\u00edrus da influenza H1N1?"
                },
                "score":3.791602546345181
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Um segundo-\nonda do mundo se espalhou globalmente de setembro a\nNovembro de 1918 e foi altamente fatal. Em muitas na\u00e7\u00f5es, um\nterceira onda ocorreu no in\u00edcio de 1919",
                    "question":"Quando foram a segunda e a terceira onda da pandemia de gripe su\u00edna de 1918-1919?"
                },
                "score":3.791602546345181
            }
        ],
        "question":"o que \u00e9 uma pandemia?"
    },
    {
        "answer":"A pessoa com sintomas respirat\u00f3rios dever\u00e1 ter os seguintes cuidados durante 14 dias, a partir do primeiro dia de sintomas:\n\nSempre que poss\u00edvel, ficar isolada em um quarto pr\u00f3prio, sem acompanhante, mantendo janelas abertas; \nSe for poss\u00edvel, usar um banheiro diferente das outras pessoas da resid\u00eancia; \nN\u00e3o compartilhar toalhas, talheres, pratos ou qualquer outro objeto com outra pessoa;\nEvitar utilizar \u00e1reas comuns da casa. \nQuando sair do quarto, usar m\u00e1scara cir\u00fargica e higienizar as m\u00e3os antes de tocar em qualquer objeto.\nManter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 2 metros de outras pessoas.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":5.22838421255463
            }
        ],
        "question":"como devo proceder se tiver algu\u00e9m com  corona em casa?"
    },
    {
        "answer":"Deve-se ter cuidado para evitar transmiss\u00e3o para outros moradores. Devem ser realizadas 2 limpezas: uma espec\u00edfica para o c\u00f4modo onde o paciente est\u00e1 isolado e outra para o restante da casa. O ideal \u00e9 que o pr\u00f3prio doente limpe o c\u00f4modo onde est\u00e1 isolado. Se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, a pessoa respons\u00e1vel pelo cuidado do doente dever\u00e1 usar, se poss\u00edvel, m\u00e1scara cir\u00fargica, luvas, \u00f3culos e avental. Antes de colocar as luvas, lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o. A limpeza das superf\u00edcies que acumulam sujeira mais \"grossa\", como o p\u00f3 que vemos a olho nu, dever\u00e1 ser feita primeiramente com \u00e1gua e sab\u00e3o e, em seguida, solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua sanit\u00e1ria  (diluir 40mL de \u00e1gua sanit\u00e1ria em 1 litro de \u00e1gua) ou \u00e1lcool 70%. Se houver apenas um banheiro na casa, o doente deve lavar as m\u00e3os antes de tocar qualquer coisa e ele deve ser limpo ap\u00f3s cada uso. Tomar cuidado com a torneira da pia, de prefer\u00eancia, fechar com um papel ap\u00f3s lavar as m\u00e3os, ou limpar a torneira ap\u00f3s tocar com a m\u00e3o. Panos, esponjas e outros utens\u00edlios dever\u00e3o ser lavados com \u00e1gua e sab\u00e3o.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":10.45676842510926
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Morcegos",
                    "question":"O que \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"26-32 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do genoma do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Wuhan, China",
                    "question":"Onde o coronav\u00edrus foi descoberto?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"como  limpar a casa quando tiver algu\u00e9m com coronav\u00edrus em casa?"
    },
    {
        "answer":"Sempre que poss\u00edvel, ela n\u00e3o deve fazer isso. Ao preparar alimentos, ela ir\u00e1 encostar e contaminar v\u00e1rios objetos na cozinha, aumentando a chance de transmiss\u00e3o para os outros moradores da casa. A pessoa doente deve se alimentar preferencialmente no quarto em que est\u00e1 isolada, pois vai precisar tirar a m\u00e1scara para comer, e n\u00e3o deve compartilhar pratos e talheres com os outros moradores da casa.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":5.22838421255463
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"n\u00e3o podemos dar alta a um paciente puramente baseado em zaragatoas orais negativas, que ainda podem lan\u00e7ar o v\u00edrus por via oral-fecal. Acima de tudo, sugerimos fortemente o uso de testes sorol\u00f3gicos IgM e IgG virais para confirmar uma infec\u00e7\u00e3o, considerando os resultados n\u00e3o confi\u00e1veis \u200b\u200bda detec\u00e7\u00e3o de zaragatoas orais",
                    "question":"Quais testes devem ser feitos antes da alta de um paciente infectado com 2019-nCOV?"
                },
                "score":5.22838421255463
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Morcegos",
                    "question":"O que \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"26-32 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do genoma do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"Um infectado com coronav\u00edrus pode cozinhar em casa?"
    },
    {
        "answer":"A pessoa com sintomas de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria deve ter um lixo no c\u00f4modo em que est\u00e1 isolada, para descartar res\u00edduos. O lixo deve ser isolado em um saco pl\u00e1stico e lacrado ap\u00f3s o uso. A pessoa que for colet\u00e1-lo para descarte, se poss\u00edvel, deve usar luvas. As m\u00e3os dever\u00e3o ser higienizadas com \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool em gel logo em seguida.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"repetir este estudo a cada 3 ou 5 anos, adicionando dados cl\u00ednicos para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos respirat\u00f3rios na Ilha da Reuni\u00e3o ao longo do tempo.",
                    "question":"O que seria interessante fazer?"
                },
                "score":7.81477151982664
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"desencadear vias de estresse intracelular e ativar inflamassomas NLRP3",
                    "question":"O orf8 foi mostrado para fazer o que?"
                },
                "score":7.004330616674132
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"por passagem em s\u00e9rie de um clone infeccioso de SARS CoV infeccioso no trato respirat\u00f3rio de camundongos BALB / c.",
                    "question":"Como foi gerado o v\u00edrus SARS adaptado ao mouse (MA15)?"
                },
                "score":6.882593642384215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"destruir diretamente os c\u00edlios das c\u00e9lulas ciliadas e quase todos os v\u00edrus respirat\u00f3rios infectam as c\u00e9lulas ciliadas",
                    "question":"O que as infec\u00e7\u00f5es como o RSV s\u00e3o mostradas para fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"incluem febre entre v\u00e1rios sinais ou sintomas cl\u00ednicos indicativos para a defini\u00e7\u00e3o de caso suspeito.",
                    "question":"O que a descoberta levou o ECDC a fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas do t\u00f3rax t\u00eam sido consideradas o padr\u00e3o-ouro na defini\u00e7\u00e3o de um evento de pneumonia",
                    "question":"Qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo para identificar pneumonia em uma pessoa?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"isolar em casa durante a doen\u00e7a",
                    "question":"O que os pacientes com doen\u00e7as leves devem fazer?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A pneumonia no in\u00edcio da vida pode prejudicar a sa\u00fade pulmonar a longo prazo, diminuindo a fun\u00e7\u00e3o pulmonar [6]. Pneumonia grave ou recorrente pode ter um efeito pior na fun\u00e7\u00e3o pulmonar; evid\u00eancias crescentes sugerem que a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica pode estar relacionada \u00e0 pneumonia na primeira inf\u00e2ncia",
                    "question":"Como a pneumonia infantil afeta a sa\u00fade subsequente de uma pessoa?"
                },
                "score":5.639494284534224
            }
        ],
        "question":"O que fazer com  o lixo gerado por uma pessoa com coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"As pe\u00e7as de roupa de pessoas com sintomas gripais dever\u00e3o ser colocadas em um cesto exclusivo, que deve ser pego, idealmente com luvas, por outra pessoa e despejado na m\u00e1quina de lavar. Ap\u00f3s colocar as roupas na m\u00e1quina, as m\u00e3os devem higienizadas com \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool em gel. Proceder \u00e0 lavagem normalmente, sem necessidade de \u00e1gua sanit\u00e1ria.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"profissional de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para suas fam\u00edlias e comunidades em que vivem",
                    "question":"Quem est\u00e1 em risco quando os profissionais de sa\u00fade deixam de lavar as m\u00e3os?"
                },
                "score":6.3941287875650135
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os direitos \u00e0 dignidade e a participa\u00e7\u00e3o plena nas decis\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia em crises humanit\u00e1rias.",
                    "question":"Com o que lavar as m\u00e3os para proteger a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 consistente?"
                },
                "score":6.3941287875650135
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas do t\u00f3rax t\u00eam sido consideradas o padr\u00e3o-ouro na defini\u00e7\u00e3o de um evento de pneumonia",
                    "question":"Qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo para identificar pneumonia em uma pessoa?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A pneumonia no in\u00edcio da vida pode prejudicar a sa\u00fade pulmonar a longo prazo, diminuindo a fun\u00e7\u00e3o pulmonar [6]. Pneumonia grave ou recorrente pode ter um efeito pior na fun\u00e7\u00e3o pulmonar; evid\u00eancias crescentes sugerem que a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica pode estar relacionada \u00e0 pneumonia na primeira inf\u00e2ncia",
                    "question":"Como a pneumonia infantil afeta a sa\u00fade subsequente de uma pessoa?"
                },
                "score":5.639494284534224
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um hospedeiro bem-sucedido deve n\u00e3o apenas ser capaz de eliminar o pat\u00f3geno, mas tamb\u00e9m tolerar os danos causados \u200b\u200bpelo pr\u00f3prio pat\u00f3geno e tamb\u00e9m pela resposta imune do hospedeiro",
                    "question":"O que \u00e9 necess\u00e1rio para uma pessoa sobreviver a uma infec\u00e7\u00e3o grave por SARS-CoV?"
                },
                "score":5.639494284534224
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"13 a 14 dias",
                    "question":"Qual \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o entre quando a doen\u00e7a come\u00e7a em uma pessoa e depois se espalha para outra?"
                },
                "score":5.639494284534224
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            }
        ],
        "question":"Como devemos lavar a roupa de uma pessoa com coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"O primeiro passo \u00e9 retirar todos os adornos, incluindo an\u00e9is, alian\u00e7a, pulseiras e rel\u00f3gio. A lavagem das m\u00e3os deve ser feita com \u00e1gua e sab\u00e3o por um per\u00edodo m\u00ednimo de 20 segundos. Toda a superf\u00edcie da m\u00e3o, incluindo a palma, o dorso, a regi\u00e3o entre os dedos, as unhas e os punhos, deve ser higienizada. Se n\u00e3o for poss\u00edvel fazer a lavagem das m\u00e3os, pode-se usar \u00e1lcool em gel a 70%, desde que n\u00e3o haja sujeira vis\u00edvel.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"profissional de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para suas fam\u00edlias e comunidades em que vivem",
                    "question":"Quem est\u00e1 em risco quando os profissionais de sa\u00fade deixam de lavar as m\u00e3os?"
                },
                "score":12.033623072099237
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os direitos \u00e0 dignidade e a participa\u00e7\u00e3o plena nas decis\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia em crises humanit\u00e1rias.",
                    "question":"Com o que lavar as m\u00e3os para proteger a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 consistente?"
                },
                "score":12.033623072099237
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a distribui\u00e7\u00e3o de sab\u00e3o para as fam\u00edlias em ambientes humanit\u00e1rios demonstrou aumentar a lavagem das m\u00e3os em mais de 30%",
                    "question":"O que aumentou a lavagem das m\u00e3os?"
                },
                "score":7.394047247350486
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"reduzindo a transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos bacterianos e virais,",
                    "question":"Pois o que h\u00e1 evid\u00eancia para a efic\u00e1cia da lavagem das m\u00e3os?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"auto-infec\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na infec\u00e7\u00e3o de pacientes hospitalizados por outras causas quando prestam cuidados",
                    "question":"Quais s\u00e3o os riscos de os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o lavarem as m\u00e3os?"
                },
                "score":5.639494284534224
            }
        ],
        "question":"Como lavar as m\u00e3os?"
    },
    {
        "answer":"Sim, voc\u00ea pode fazer a lavagem das m\u00e3os com sab\u00e3o em barra.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"profissional de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para suas fam\u00edlias e comunidades em que vivem",
                    "question":"Quem est\u00e1 em risco quando os profissionais de sa\u00fade deixam de lavar as m\u00e3os?"
                },
                "score":12.033623072099237
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os direitos \u00e0 dignidade e a participa\u00e7\u00e3o plena nas decis\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia em crises humanit\u00e1rias.",
                    "question":"Com o que lavar as m\u00e3os para proteger a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 consistente?"
                },
                "score":12.033623072099237
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a distribui\u00e7\u00e3o de sab\u00e3o para as fam\u00edlias em ambientes humanit\u00e1rios demonstrou aumentar a lavagem das m\u00e3os em mais de 30%",
                    "question":"O que aumentou a lavagem das m\u00e3os?"
                },
                "score":7.394047247350486
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"reduzindo a transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos bacterianos e virais,",
                    "question":"Pois o que h\u00e1 evid\u00eancia para a efic\u00e1cia da lavagem das m\u00e3os?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"auto-infec\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na infec\u00e7\u00e3o de pacientes hospitalizados por outras causas quando prestam cuidados",
                    "question":"Quais s\u00e3o os riscos de os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o lavarem as m\u00e3os?"
                },
                "score":5.639494284534224
            }
        ],
        "question":"Posso lavar as m\u00e3os com sab\u00e3o em barra ?"
    },
    {
        "answer":"Sim, voc\u00ea pode fazer a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1lcool em gel a 70%, que tem capacidade de eliminar o v\u00edrus, desde que n\u00e3o haja sujeira vis\u00edvel. Lembre-se que o \u00e1lcool deve ser aplicado em toda a superf\u00edcie da m\u00e3o, incluindo a palma, o dorso, a regi\u00e3o entre os dedos e os punhos.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"profissional de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para suas fam\u00edlias e comunidades em que vivem",
                    "question":"Quem est\u00e1 em risco quando os profissionais de sa\u00fade deixam de lavar as m\u00e3os?"
                },
                "score":12.033623072099237
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os direitos \u00e0 dignidade e a participa\u00e7\u00e3o plena nas decis\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia em crises humanit\u00e1rias.",
                    "question":"Com o que lavar as m\u00e3os para proteger a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 consistente?"
                },
                "score":12.033623072099237
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a distribui\u00e7\u00e3o de sab\u00e3o para as fam\u00edlias em ambientes humanit\u00e1rios demonstrou aumentar a lavagem das m\u00e3os em mais de 30%",
                    "question":"O que aumentou a lavagem das m\u00e3os?"
                },
                "score":7.394047247350486
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o gel de poliacrilamida desnaturado foi polimerizado?"
                },
                "score":6.882593642384215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"reduzindo a transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos bacterianos e virais,",
                    "question":"Pois o que h\u00e1 evid\u00eancia para a efic\u00e1cia da lavagem das m\u00e3os?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"auto-infec\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na infec\u00e7\u00e3o de pacientes hospitalizados por outras causas quando prestam cuidados",
                    "question":"Quais s\u00e3o os riscos de os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o lavarem as m\u00e3os?"
                },
                "score":5.639494284534224
            }
        ],
        "question":"Posso utilizar \u00e1lcool em gel ao inv\u00e9s de lavar as m\u00e3os?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. Para que o \u00e1lcool, tanto l\u00edquido quanto em gel, tenha a capacidade de eliminar o v\u00edrus, ele dever\u00e1 ter uma concentra\u00e7\u00e3o de 70%. Acima de 70% evapora muito r\u00e1pido, n\u00e3o d\u00e1 tempo de inativar o v\u00edrus. Abaixo de 70% cont\u00e9m mais \u00e1gua e \u00e9 ineficaz para assepsia. \u00c1lcool de bebidas e posto de gasolina N\u00e3o devem ser usados.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o gel de poliacrilamida desnaturado foi polimerizado?"
                },
                "score":6.882593642384215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"HMPV A2",
                    "question":"Qual \u00e9 o subgrupo mais comum de HMPV?"
                },
                "score":6.264381471358024
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"ITR aguda",
                    "question":"Qual \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o mais comum na inf\u00e2ncia?"
                },
                "score":6.264381471358024
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"detectar uma pegada viral, na forma de anticorpos",
                    "question":"O que \u00e9 comum nos testes sorol\u00f3gicos?"
                },
                "score":6.264381471358024
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus influenza s\u00e3o frequentemente acompanhadas por outros pat\u00f3genos virais",
                    "question":"A co-infec\u00e7\u00e3o \u00e9 comum na infec\u00e7\u00e3o por influenza?"
                },
                "score":5.675768608466275
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"tinha uma hist\u00f3ria de viagens para a China",
                    "question":"O que era comum a todos os casos importados?"
                },
                "score":5.675768608466275
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"HCoV-OC43",
                    "question":"Qual \u00e9 a esp\u00e9cie mais comum de Coronav\u00edrus Humano entre adultos?"
                },
                "score":5.18826924004513
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"rinov\u00edrus",
                    "question":"Qual v\u00edrus foi o mais comum entre os pacientes com H1N1v negativo?"
                },
                "score":5.18826924004513
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Rotav\u00edrus",
                    "question":"Qual \u00e9 a causa mais comum de gastroenterite viral em crian\u00e7as?"
                },
                "score":5.18826924004513
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os Pirineus",
                    "question":"Onde \u00e9 comum encontrar o abutre-barbudo (Gypaetus barbatus)?"
                },
                "score":4.777889878445767
            }
        ],
        "question":"\u00c1lcool comum substitui o \u00e1lcool em gel?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. N\u00e3o se recomenda a confec\u00e7\u00e3o caseira de \u00e1lcool em gel, j\u00e1 que o procedimento envolve riscos de queimaduras graves e porque n\u00e3o se pode garantir que o produto tenha uma concentra\u00e7\u00e3o de 70%, o que \u00e9 indispens\u00e1vel para a elimina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o gel de poliacrilamida desnaturado foi polimerizado?"
                },
                "score":6.882593642384215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entregue no local de a\u00e7\u00e3o, seja est\u00e1vel, entre nas c\u00e9lulas-alvo e esteja presente no citoplasma em concentra\u00e7\u00e3o suficiente",
                    "question":"Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es essenciais na entrega do siRNA para produzir efetivamente o silenciamento de genes nos pulm\u00f5es?"
                },
                "score":5.22838421255463
            }
        ],
        "question":"Posso produzir meu pr\u00f3prio \u00e1lcool em gel?"
    },
    {
        "answer":"Sim. Pode-se utilizar uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua sanit\u00e1ria.  Para preparar a solu\u00e7\u00e3o, voc\u00ea pode diluir 200 mL de \u00e1gua sanit\u00e1ria comercial em 5 litros de \u00e1gua (ou  40mL de \u00e1gua sanit\u00e1ria em 1 litro de \u00e1gua). Aten\u00e7\u00e3o: esta solu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada apenas para desinfec\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies (como objetos, paredes, pisos e vidros), nunca deve ser usada no corpo.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":5.22838421255463
            }
        ],
        "question":"Posso limpar a casa com  \u00e1gua sanit\u00e1ria?"
    },
    {
        "answer":"Sim. Embora ainda n\u00e3o haja evid\u00eancias cient\u00edficas robustas sobre a efic\u00e1cia das m\u00e1scaras caseiras na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda que toda a popula\u00e7\u00e3o utilize m\u00e1scaras de fabrica\u00e7\u00e3o caseira ao sair na rua. Como n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a se ela \u00e9 capaz de proteger as pessoas da contamina\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o substitui as medidas de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e o distanciamento social. Lembre-se de que voc\u00ea deve evitar ao m\u00e1ximo sair de casa. Quando for inevit\u00e1vel sair, como para fazer compras de alimentos ou medicamentos, o ideal \u00e9 que seja um morador da casa que n\u00e3o perten\u00e7a aos grupos de risco. As m\u00e1scaras comerciais devem ser reservadas para uso para pacientes com sintomas respirat\u00f3rios e pelos profissionais de sa\u00fade.",
        "candidate":[],
        "question":"quando for pra fora, tenho que usar m\u00e1scara?"
    },
    {
        "answer":"Pessoas que estejam com sintomas respirat\u00f3rios, se precisarem sair de casa, devem utilizar a m\u00e1scara cir\u00fargica padr\u00e3o. As m\u00e1scaras  N95 e PFF2 dever\u00e3o ser reservadas para o uso dos profissionais de sa\u00fade em atendimento a pessoas com sintomas respirat\u00f3rios. A m\u00e1scara de tecido \u00e9 recomendada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para pessoas sem sintomas, ao sa\u00edrem de casa. Como n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a se ela \u00e9 capaz de proteger as pessoas da contamina\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o substitui as medidas de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e o distanciamento social.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"combina\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o cruzada minimizada e maior intensidade de sinal",
                    "question":"Como foi determinada a concentra\u00e7\u00e3o adequada de detec\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":8.175996084903758
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"recomenda\u00e7\u00f5es ou leis fortes para o general\ncuidados p\u00fablicos e prim\u00e1rios sobre o auto-isolamento ao mostrar sintomas semelhantes ao COVID-19",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de uma medida baseada em casos contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":7.363123308267406
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacinas eficazes que conferem prote\u00e7\u00e3o cruzada para evitar a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o semestral de vacinas sazonais contra influenza.",
                    "question":"que novo tipo de vacina contra influenza \u00e9 necess\u00e1ria?"
                },
                "score":7.343531757644428
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"muito cedo para detectar substancial\nimpacto da interven\u00e7\u00e3o em muitos pa\u00edses nos est\u00e1gios iniciais de sua epidemia",
                    "question":"Por que h\u00e1 alta incerteza na estimativa do impacto de interven\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":6.823408448910701
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacinas contra a coqueluche de c\u00e9lulas inteiras",
                    "question":"Que tipo de vacina contra coqueluche foi recentemente recomendado pela OMS?"
                },
                "score":6.805252953416284
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma cepa atenuada e sens\u00edvel \u00e0 temperatura do FIPV tipo II",
                    "question":"Que tipo de vacina \u00e9 usada para proteger contra a infec\u00e7\u00e3o pelo FIPV?"
                },
                "score":6.805252953416284
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"BtCoV / Rh / YN2012",
                    "question":"Que tipo de coronav\u00edrus foi detectado nas esp\u00e9cies R. affinis e R. sinicus?"
                },
                "score":6.060454634485874
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"acelular",
                    "question":"Que tipo de vacina contra coqueluche \u00e9 usada em pa\u00edses de renda m\u00e9dia e alta?"
                },
                "score":5.935161612822512
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            }
        ],
        "question":"que tipo de m\u00e1scara \u00e9 adequada contra o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Geralmente a m\u00e1scara cir\u00fargica n\u00e3o deve ser utilizada por mais de 2 horas, pois ap\u00f3s este per\u00edodo ela fica \u00famida e perde a sua efic\u00e1cia. Ao trocar a m\u00e1scara cir\u00fargica, o paciente n\u00e3o deve tocar na parte da frente, que cobre o rosto, mas fazer a sua retirada a partir das al\u00e7as laterais. A m\u00e1scara deve ser descartada no lixo, n\u00e3o pode ser lavada e reutilizada. Depois de descart\u00e1-la no lixo, deve fazer a higieniza\u00e7\u00e3o adequada das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool em gel.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"27.534 nucleot\u00eddeos",
                    "question":"Quanto tempo dura o gene SAIBK?"
                },
                "score":8.361003241905706
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"10 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o paciente respirou no RTube?"
                },
                "score":8.361003241905706
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"50 kDa",
                    "question":"Quanto tempo dura a prote\u00edna alfa-tubulina?"
                },
                "score":8.361003241905706
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o gel de poliacrilamida desnaturado foi polimerizado?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"11 e 14-d",
                    "question":"Por quanto tempo os hamsters morrem ap\u00f3s a inocula\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"4 semanas",
                    "question":"Quanto tempo levou para identificar a causa do COVID-19?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"113 kDa",
                    "question":"Quanto tempo dura a prote\u00edna nuclear PARP-1?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"48 h",
                    "question":"Por quanto tempo as c\u00e9lulas foram infectadas antes da an\u00e1lise?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"por mais de 300",
                    "question":"quanto tempo. aegypti foi estabelecido na Am\u00e9rica do Norte?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre 2 e 14 dias",
                    "question":"Quanto tempo dura o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do COVID19?"
                },
                "score":7.699668408651443
            }
        ],
        "question":"quanto tempo posso usar a m\u00e1scara cir\u00fargica?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. A m\u00e1scara cir\u00fargica nunca dever\u00e1 ser lavada ou reaproveitada.",
        "candidate":[],
        "question":"Posso reutilizar uma m\u00e1scara cir\u00fargica?"
    },
    {
        "answer":"Antes de colocar a m\u00e1scara, higienize as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool em gel. Ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara, evite tocar na parte da frente, que cobre o rosto. A mesma m\u00e1scara pode ser utilizada pelo per\u00edodo m\u00e1ximo de 2 horas e sempre retire pelas al\u00e7as laterais. A m\u00e1scara n\u00e3o poder\u00e1 ser reutilizada em hip\u00f3tese alguma e dever\u00e1 ser descartada em lixeira fechada. Ap\u00f3s o descarte da m\u00e1scara, higienize as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool em gel.",
        "candidate":[],
        "question":"como vestir a m\u00e1scara?"
    },
    {
        "answer":"Idealmente o paciente com sintomas respirat\u00f3rios s\u00f3 deve sair de casa  se precisar ir ao m\u00e9dico, usando uma m\u00e1scara cir\u00fargica. Em qualquer outra situa\u00e7\u00e3o, uma pessoa que more com voc\u00ea e que n\u00e3o perten\u00e7a aos grupos de risco, deve fazer as atividades que envolvam sair de casa, como compra de alimentos e rem\u00e9dios.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"16 de mar\u00e7o",
                    "question":"Quando a Casa Branca lan\u00e7ou o programa \"15 dias para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o\"?"
                },
                "score":5.22838421255463
            }
        ],
        "question":"posso sair de casa gripado?"
    },
    {
        "answer":"A maior parte das pessoas com sintomas respirat\u00f3rios N\u00c3O deve procurar os servi\u00e7os de sa\u00fade, pois correm o risco de se contaminar, caso seus sintomas n\u00e3o estejam sendo causados pelo coronav\u00edrus. A maioria das pessoas tem a doen\u00e7a leve, que pode ser tratada em casa com repouso, hidrata\u00e7\u00e3o e, se necess\u00e1rio, rem\u00e9dio para dor ou febre (dipirona ou paracetamol).  \u00c9 importante tomar cuidado para n\u00e3o contaminar as outras pessoas que moram na mesma resid\u00eancia (usar m\u00e1scara nas \u00e1reas comuns, evitar contato \u00edntimo, lavar as m\u00e3os, espirrar ou tossir no len\u00e7o de papel e jog\u00e1-lo no lixo). Se voc\u00ea n\u00e3o pertence ao grupo de risco, deve procurar assist\u00eancia m\u00e9dica apenas se houver sintomas de gravidade, como dificuldade para respirar, respira\u00e7\u00e3o ofegante, sensa\u00e7\u00e3o de desmaio ou febre por mais de 3 dias ou que desaparece por dois dias e volta a aparecer.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"para a Fran\u00e7a continental e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica foi desenvolvida pelo escrit\u00f3rio regional do Instituto Franc\u00eas de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica (Cire OI), com base no sistema de vigil\u00e2ncia da Fran\u00e7a continental",
                    "question":"Como \u00e9 o sistema de sa\u00fade da ilha?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Higiene respirat\u00f3ria i",
                    "question":"O que \u00e9 uma higiene eficaz em sa\u00fade p\u00fablica?"
                },
                "score":4.779591430272461
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A desregula\u00e7\u00e3o da resposta do anticorpo pode levar a uma doen\u00e7a auto-imune, malignidade ou infec\u00e7\u00e3o aumentada.",
                    "question":"Como os anticorpos tamb\u00e9m podem criar problemas de sa\u00fade?"
                },
                "score":4.369065920107491
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Diplomacia superando a desconfian\u00e7a de longa data da sa\u00fade p\u00fablica e interven\u00e7\u00f5es biom\u00e9dicas e facilitando o engajamento com atores controversos",
                    "question":"Qual \u00e9 um componente necess\u00e1rio para uma governan\u00e7a eficaz da sa\u00fade?"
                },
                "score":4.369065920107491
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou oficialmente a epidemia de 2019-nCoV como uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional?"
                },
                "score":4.156915058919748
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"8 de agosto de 2014",
                    "question":"Quando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade declarou a epidemia de Ebola na \u00c1frica Ocidental como uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional?"
                },
                "score":4.156915058919748
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A pneumonia no in\u00edcio da vida pode prejudicar a sa\u00fade pulmonar a longo prazo, diminuindo a fun\u00e7\u00e3o pulmonar [6]. Pneumonia grave ou recorrente pode ter um efeito pior na fun\u00e7\u00e3o pulmonar; evid\u00eancias crescentes sugerem que a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica pode estar relacionada \u00e0 pneumonia na primeira inf\u00e2ncia",
                    "question":"Como a pneumonia infantil afeta a sa\u00fade subsequente de uma pessoa?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vigil\u00e2ncia comunit\u00e1ria ativa",
                    "question":"Como os pa\u00edses podem melhorar a vigil\u00e2ncia da sa\u00fade p\u00fablica?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O tempo total de perman\u00eancia e gastos para pacientes com ISC ap\u00f3s cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio \u00e9 significativamente maior e mais alto do que aqueles sem ISC",
                    "question":"Por que as ISC s\u00e3o importantes para o \u00f4nus geral do sistema de sa\u00fade?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"50,4%",
                    "question":"Qual a propor\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade que relataram sintomas de depress\u00e3o?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            }
        ],
        "question":"eu estou gripado, devo buscar o posto de sa\u00fade ?"
    },
    {
        "answer":"Os principais grupos de risco para a doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus s\u00e3o os idosos (idade acima de 60 anos), pacientes que apresentem hipertens\u00e3o arterial, doen\u00e7as cardiovasculares (como insufici\u00eancia card\u00edaca, infarto pr\u00e9vio), diabetes, doen\u00e7as pulmonares, insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, c\u00e2ncer, pacientes transplantados, que fazem uso de medica\u00e7\u00f5es imunossupressoras (como azatioprina, ciclofosfamida, metotrexato) ou com cromossomopatias, como S\u00edndrome de Down, al\u00e9m de gestantes.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"crian\u00e7as",
                    "question":"Que outro grupo \u00e9 afetado desproporcionalmente?"
                },
                "score":6.927577792051619
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 de dezembro de 2019,",
                    "question":"Quando foi relatado o primeiro grupo de casos de pneumonia?"
                },
                "score":6.332558856065412
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"membros cataliticamente ativos, ribozimas enzimaticamente ativas. O espa\u00e7o de sequ\u00eancia para RNAs de 220-mer \u00e9 de cerca de 3 \u00d7 10 132 (",
                    "question":"Qual grupo de quasispecies de RNA satisfaz os crit\u00e9rios para a vida?"
                },
                "score":5.831668994647983
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacina\u00e7\u00e3o incompleta ou inadequada deve ser considerada como um importante fator de risco evit\u00e1vel para pneumonia infantil. Outros fatores de risco incluem baixo peso ao nascer, que est\u00e1 associado a chances 3,2 vezes maiores de pneumonia grave em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda, e chances 1,8 vezes maiores em pa\u00edses de alta renda [51]. Da mesma forma, a falta de aleitamento materno exclusivo nos primeiros 4 meses de vida aumenta as chances de pneumonia grave em 2,7 vezes nos pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda e 1,3 vezes nos pa\u00edses de renda alta.",
                    "question":"Quais s\u00e3o os fatores de risco na pneumonia infantil?"
                },
                "score":4.751305724191925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O \u00fanico fator de risco mais forte para pneumonia \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, que \u00e9 especialmente prevalente em crian\u00e7as na \u00c1frica Subsaariana. Crian\u00e7as infectadas pelo HIV t\u00eam 6 vezes mais chances de desenvolver pneumonia grave ou morte em compara\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as n\u00e3o infectadas pelo HIV",
                    "question":"Qual \u00e9 o fator de risco mais forte para pneumonia infantil?"
                },
                "score":4.751305724191925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pacientes com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes e idosos",
                    "question":"Quem corre maior risco de morrer com o COVID19?"
                },
                "score":4.751305724191925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"trabalhadores de matadouros que matam DCs mais jovens e mais velhos",
                    "question":"Qual pode ser um grupo ocupacional com incid\u00eancia significativamente maior de soropositividade ao MERS-CoV?"
                },
                "score":4.713249577724215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"infec\u00e7\u00e3o por parainfluenza, velhice e imunossupress\u00e3o",
                    "question":"Quais fatores de risco foram associados a ITRs mais baixos?"
                },
                "score":4.375489104112217
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"profissional de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para suas fam\u00edlias e comunidades em que vivem",
                    "question":"Quem est\u00e1 em risco quando os profissionais de sa\u00fade deixam de lavar as m\u00e3os?"
                },
                "score":4.375489104112217
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"latrinas em situa\u00e7\u00f5es de crise s\u00e3o frequentemente compartilhadas e distantes de abrigos residenciais,",
                    "question":"O que confere um alto risco de viol\u00eancia baseada em g\u00eanero?"
                },
                "score":4.375489104112217
            }
        ],
        "question":"eu sou grupo de risco do corona ?"
    },
    {
        "answer":"A maior parte das pessoas com coronav\u00edrus apresenta quadros leves e o tratamento consiste em repouso, uso de medica\u00e7\u00f5es para baixar a febre (dipirona ou paracetamol), hidrata\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o adequada. N\u00e3o existem, at\u00e9 o momento, medica\u00e7\u00f5es para tratar o coronav\u00edrus. Por isso, \u00e9 mais seguro para voc\u00ea e para a sua fam\u00edlia que voc\u00ea permane\u00e7a em casa, a n\u00e3o ser que esteja apresentando algum sinal de gravidade.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"anticoccidiano",
                    "question":"O que \u00e9 toltrazuril usado para tratar?"
                },
                "score":7.646011131811515
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"ouabain",
                    "question":"Qual medicamento \u00e9 usado para tratar a insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva?"
                },
                "score":5.831668994647983
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"zanamivir (Relenza) e oseltamivir (Tamiflu)",
                    "question":"Cite alguns medicamentos usados \u200b\u200bpara tratar a gripe."
                },
                "score":5.404209304039881
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A estirpe modificada do v\u00edrus vaccinia Ankara (MVA) foi atenuada pela passagem 530 vezes em culturas de fibroblastos de embri\u00f5es de galinha. O segundo, o v\u00edrus vaccinia de Nova York (NYVAC), foi um clone purificado em placas da cepa da vacina de Copenhague, atenuado racionalmente pela exclus\u00e3o de 18 quadros de leitura abertos",
                    "question":"Quais vetores de vaccinia foram criados para tratar de quest\u00f5es de seguran\u00e7a?"
                },
                "score":5.404209304039881
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"como me tratar com coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Se voc\u00ea apresentar falta de ar (parado ou ao fazer alguma movimenta\u00e7\u00e3o como andar, tomar banho ou arrumar a casa), se tiver sensa\u00e7\u00e3o de desmaio ou se a sua febre persistir por mais de 03 dias ou desaparecer e retornar ap\u00f3s 02 dias, dever\u00e1 procurar imediatamente um servi\u00e7o de sa\u00fade para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"tratamento com corticoster\u00f3ide, \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lido ou receptor de c\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas ou quimioterapia para uma malignidade subjacente nos \u00faltimos 6 meses",
                    "question":"Qual foi a defini\u00e7\u00e3o para um estado imunocomprometido neste estudo?"
                },
                "score":7.473748829499632
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"subnotifica\u00e7\u00e3o, bem como altera\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas e espec\u00edficas de cada pa\u00eds nos testes",
                    "question":"Por que \u00e9 dif\u00edcil saber o n\u00famero real de incid\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es?"
                },
                "score":6.882593642384215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"seu impacto entre homens mais velhos com doen\u00e7as com\u00f3rbidas, incluindo diabetes mellitus, cirrose e v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es pulmonares, renais e card\u00edacas",
                    "question":"O que \u00e9 MARS grave observado?"
                },
                "score":6.581026886032322
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"incapaz de avaliar os n\u00edveis de imunomoduladores nas amostras de soro de um grupo controle",
                    "question":"Qual foi uma limita\u00e7\u00e3o grave deste estudo?"
                },
                "score":5.962661434651964
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre idosos, principalmente homens, com doen\u00e7as pr\u00e9-existentes.",
                    "question":"Quem recebe a doen\u00e7a mais grave da MERS?"
                },
                "score":5.962661434651964
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um hospedeiro bem-sucedido deve n\u00e3o apenas ser capaz de eliminar o pat\u00f3geno, mas tamb\u00e9m tolerar os danos causados \u200b\u200bpelo pr\u00f3prio pat\u00f3geno e tamb\u00e9m pela resposta imune do hospedeiro",
                    "question":"O que \u00e9 necess\u00e1rio para uma pessoa sobreviver a uma infec\u00e7\u00e3o grave por SARS-CoV?"
                },
                "score":5.019397667961116
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A SDRA grave induzida pelo HAdV-55 tem uma taxa de mortalidade muito alta (80%), apesar do suporte respirat\u00f3rio apropriado.",
                    "question":"Qual \u00e9 a taxa de mortalidade por SDRA grave do adenov\u00edrus humano tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":4.0567587016100335
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As radiografias revelaram consolida\u00e7\u00e3o lobar ou segmento bilateral m\u00faltipla nos pulm\u00f5es dos cinco pacientes, e as les\u00f5es radiogr\u00e1ficas progrediram rapidamente ap\u00f3s a admiss\u00e3o na UTI",
                    "question":"Como \u00e9 a radiografia de t\u00f3rax em um paciente com um caso grave de adenov\u00edrus humano tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":3.813001447897542
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma contagem mais baixa de c\u00e9lulas T pode ser um fator de risco para a infec\u00e7\u00e3o por HAdV-55 em adultos jovens",
                    "question":"Qual o papel da contagem de c\u00e9lulas T na infec\u00e7\u00e3o grave por adenov\u00edrus humano tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":3.5968769709749684
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Febre alta persistente, dispn\u00e9ia e r\u00e1pida progress\u00e3o para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em 2 semanas, juntamente com consolida\u00e7\u00f5es bilaterais e infiltrados ao mesmo tempo, s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais frequentes",
                    "question":"Quais s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais comuns de SDRA induzida por adenov\u00edrus humano grave tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":3.4039385599121466
            }
        ],
        "question":"como saber se estou em estado grave?"
    },
    {
        "answer":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), at\u00e9 o momento n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas que comprovem que animais de estima\u00e7\u00e3o possam adoecer pelo novo coronav\u00edrus ou que funcionem como reservat\u00f3rio do v\u00edrus. O assunto continua sendo estudado. \u00c9 fundamental manter h\u00e1bitos de higiene, lavando as m\u00e3os antes e depois do contato com os animais ou seus pertences. Evitar sair de casa. As patas e o corpo do animal podem se contaminar com part\u00edculas virais, sendo necess\u00e1rio lavar com \u00e1gua e sab\u00e3o ao retornar ao domic\u00edlio.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"de pessoa para pessoa,",
                    "question":"Como o 2019-nCov pode se espalhar?"
                },
                "score":4.334812179574197
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"transmiss\u00e3o indireta via fomites",
                    "question":"O que tamb\u00e9m pode desempenhar um papel?"
                },
                "score":4.334812179574197
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"M\u00e1 governan\u00e7a, desconfian\u00e7a p\u00fablica e viol\u00eancia pol\u00edtica",
                    "question":"O que pode prejudicar as interven\u00e7\u00f5es?"
                },
                "score":4.334812179574197
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"fundindo o DNA que codifica um polipept\u00eddeo de interesse diretamente ao gene que codifica uma prote\u00edna de revestimento no genoma do fago (exibi\u00e7\u00e3o do tipo 8 no pVIII, exibi\u00e7\u00e3o do tipo 3 no pIII, etc.)",
                    "question":"Como a exibi\u00e7\u00e3o pode ser alcan\u00e7ada?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo e falha do sistema de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os",
                    "question":"Para que a doen\u00e7a MERS pode progredir?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"nas vias a\u00e9reas superiores (como rinossinusite cr\u00f4nica, RSC) e vias a\u00e9reas inferiores (como asma e doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, DPOC)",
                    "question":"Onde esta doen\u00e7a pode se manifestar?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"persist\u00eancia viral que leva \u00e0 express\u00e3o cont\u00ednua de genes antivirais tamb\u00e9m pode levar ao desenvolvimento de resist\u00eancia a ester\u00f3ides, observada nas infec\u00e7\u00f5es por RV, RSV e PIV",
                    "question":"O que mais a persist\u00eancia viral pode levar?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"tamb\u00e9m pode promover remodela\u00e7\u00e3o epitelial adicional durante sua regenera\u00e7\u00e3o, pois a infec\u00e7\u00e3o viral induz a express\u00e3o de genes de remodela\u00e7\u00e3o, como MMPs e fatores de crescimento. As infec\u00e7\u00f5es que causam destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a do epit\u00e9lio, como o IFV, geralmente resultam em exacerba\u00e7\u00f5es agudas graves com sintomas n\u00e3o cl\u00e1ssicos de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas das vias a\u00e9reas.",
                    "question":"O que pode causar a destrui\u00e7\u00e3o epitelial?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"aumento da produ\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio (ERO), estresse oxidativo e disfun\u00e7\u00e3o mitocondrial no epit\u00e9lio das vias a\u00e9reas",
                    "question":"Em que pode resultar a infec\u00e7\u00e3o viral?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"ajudar a estimar a incid\u00eancia de casos graves e identificar fatores de risco para gravidade e morte",
                    "question":"Como a vigil\u00e2ncia hospitalar pode ajudar?"
                },
                "score":3.9275052141885056
            }
        ],
        "question":"meu cachorro pode transmitir o corona ?"
    },
    {
        "answer":"Assim como os humanos, c\u00e3es e gatos carregam bact\u00e9rias em suas bocas que podem causar doen\u00e7as. Al\u00e9m disso, voc\u00ea tamb\u00e9m pode colocar a sa\u00fade do seu animal em risco. \u00c9 claro que voc\u00ea pode e deve continuar a dar carinho a seu animal, mas lembre-se sempre de lavar as m\u00e3os antes e depois de acarici\u00e1-lo, abra\u00e7\u00e1-lo, aliment\u00e1-lo ou lev\u00e1-lo para passear.",
        "candidate":[],
        "question":"Posso beijar e abra\u00e7ar meu pet ?"
    },
    {
        "answer":"O Centro de Controle de Doen\u00e7as (CDC) recomenda:\nRestrinja o contato com animais de estima\u00e7\u00e3o e com outras pessoas;\nSe poss\u00edvel, pe\u00e7a que outra pessoa cuide de seu animal enquanto voc\u00ea estiver doente;\nEvite o contato mais pr\u00f3ximo com seu animal, incluindo abra\u00e7os, beijos, carinhos e lambidas;\nN\u00e3o compartilhe alimentos com seus animais;\nSe o contato for necess\u00e1rio, lave as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o antes e ap\u00f3s o contato;\nUse m\u00e1scara facial.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Morcegos",
                    "question":"O que \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"26-32 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do genoma do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Wuhan, China",
                    "question":"Onde o coronav\u00edrus foi descoberto?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Betacoronav\u00edrus",
                    "question":"Qual \u00e9 o g\u00eanero do coronav\u00edrus SARS?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"O que fa\u00e7o com meus pets se estiver com coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Vacinas caninas contra coronav\u00edrus protegem o animal contra o v\u00edrus CCoV, que causa infec\u00e7\u00e3o no sistema digestivo desses animais. N\u00e3o tem efic\u00e1cia contra o novo coronav\u00edrus, mas \u00e9 importante que voc\u00ea mantenha a vacina\u00e7\u00e3o dos seus animais de estima\u00e7\u00e3o em dia para proteg\u00ea-los de outras doen\u00e7as.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"27 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a vigil\u00e2ncia COVID foi implementada na regi\u00e3o europeia?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Embora a probabilidade de coinfec\u00e7\u00e3o de 2019-nCoV e outro v\u00edrus respirat\u00f3rio seja baixa, um achado positivo de outro pat\u00f3geno respirat\u00f3rio n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de 2019-nCoV",
                    "question":"\u00c9 poss\u00edvel infectar-se com o COVID e outro v\u00edrus?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existem vacinas ou medicamentos aprovados dispon\u00edveis para a maioria dos v\u00edrus respirat\u00f3rios",
                    "question":"Existem vacinas contra para proteger contra infec\u00e7\u00f5es virais respirat\u00f3rias?"
                },
                "score":4.990840701938842
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Chicago",
                    "question":"Onde estava o segundo caso relatado de COVID nos Estados Unidos?"
                },
                "score":4.950668791170531
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando foi relatada a primeira transmiss\u00e3o local do COVID nos Estados Unidos?"
                },
                "score":4.950668791170531
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"3.169",
                    "question":"Quantas mortes por COVID ocorreram no continente chin\u00eas em 11 de mar\u00e7o?"
                },
                "score":4.612568800550134
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a OMS declarou a COVID uma Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Interesse Internacional?"
                },
                "score":4.612568800550134
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":4.5660616705998045
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As vacinas contra adenov\u00edrus tamb\u00e9m podem ser administradas por v\u00e1rias vias, incluindo inje\u00e7\u00e3o intramuscular, inje\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea, inje\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica, administra\u00e7\u00e3o oral usando uma c\u00e1psula protetora e administra\u00e7\u00e3o intranasal.",
                    "question":"Qual \u00e9 a vantagem das vacinas contra adenov\u00edrus?"
                },
                "score":4.5660616705998045
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o temos uma vacina universal para prevenir todas as infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus influenza, mas podemos fazer vacinas eficazes para uma cepa espec\u00edfica do v\u00edrus influenza em um curto espa\u00e7o de tempo.",
                    "question":"Existe uma vacina contra a gripe?"
                },
                "score":4.5660616705998045
            }
        ],
        "question":"devo vacinar meu pet contra o covid?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que c\u00e3es ou gatos possam transmitir o novo coronav\u00edrus \u00e0s pessoas ou adoecer devido a esse v\u00edrus. Colocar m\u00e1scaras nestes animais pode causar problemas como estresse, dificuldade respirat\u00f3ria, aumento extremo de temperatura e desmaios.",
        "candidate":[],
        "question":"meu pet tem de usar m\u00e1scara?"
    },
    {
        "answer":"Nunca! At\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que c\u00e3es ou gatos possam adoecer pelo novo coronav\u00edrus ou transmitir a doen\u00e7a para os seres humanos. O abandono n\u00e3o deve ser uma op\u00e7\u00e3o.",
        "candidate":[],
        "question":"devo sacrificar meu pet ?"
    },
    {
        "answer":"Siga as recomenda\u00e7\u00f5es do Conselho Veterin\u00e1rio de seu estado e/ou da prefeitura da sua cidade. Uma alternativa \u00e9 substituir os passeios com os c\u00e3es por cuidados dentro de casa, brincando e oferecendo atividades para que eles se exercitem. A lavagem adequada das m\u00e3os antes e depois da intera\u00e7\u00e3o com os animais \u00e9 essencial.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"apoiar a estrat\u00e9gia global de conten\u00e7\u00e3o do COVID-19 com r\u00e1pida identifica\u00e7\u00e3o e acompanhamento de casos vinculados aos pa\u00edses afetados, a fim de minimizar a transmiss\u00e3o subsequente.",
                    "question":"Qual era o objetivo geral da vigil\u00e2ncia?"
                },
                "score":7.961406549808411
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"prontamente transmitir a mais de um outro ser humano",
                    "question":"Qual \u00e9 a taxa de transmiss\u00e3o geral, mesmo em surtos?"
                },
                "score":7.21333807355836
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O tempo total de perman\u00eancia e gastos para pacientes com ISC ap\u00f3s cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio \u00e9 significativamente maior e mais alto do que aqueles sem ISC",
                    "question":"Por que as ISC s\u00e3o importantes para o \u00f4nus geral do sistema de sa\u00fade?"
                },
                "score":6.072223402492635
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Pacientes 2019-nCoV devem ser admitidos",
                    "question":"Quais s\u00e3o as medidas que um hospital deve tomar ap\u00f3s o surto de COVID-19?"
                },
                "score":5.942516677395444
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"contato fecal-oral",
                    "question":"Como o v\u00edrus PED transmite entre animais?"
                },
                "score":5.763671194340719
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os hospedeiros tamb\u00e9m foram divididos em quatro compartimentos: hospedeiros suscet\u00edveis (S H), hospedeiros expostos (E H), hospedeiros infectados (I H) e hospedeiros removidos (R H)",
                    "question":"Em que compartimentos os animais hospedeiros foram divididos?"
                },
                "score":5.763671194340719
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"identificar mecanismos sist\u00eamicos de exacerba\u00e7\u00e3o aguda",
                    "question":"Para que finalidade os modelos animais s\u00e3o desenvolvidos?"
                },
                "score":5.763671194340719
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"presen\u00e7a de RNA viral fora do trato respirat\u00f3rio pode anunciar a gravidade da doen\u00e7a e alarmar a necessidade de cuidados especiais",
                    "question":"Que teste poderia dar uma indica\u00e7\u00e3o para cuidados especiais para pacientes com 2019-nCOV?"
                },
                "score":5.5207700660294545
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"em um bast\u00e3o e em muitos camelos dromed\u00e1rios (DC).",
                    "question":"Em quais animais as seq\u00fc\u00eancias de MERS-CoV foram encontradas?"
                },
                "score":5.26862175507411
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"usando p\u00e1ssaros, animais de fazenda, animais de estima\u00e7\u00e3o, camelos, um",
                    "question":"Quais animais podem transportar coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.26862175507411
            }
        ],
        "question":"que cuidados devo tomar ao passear com c\u00e3es e animais de estima\u00e7\u00e3o em geral?"
    },
    {
        "answer":"Se puder ajudar a alimentar os animais que necessitam dessa ajuda, fa\u00e7a isso com precau\u00e7\u00e3o para proteger sua sa\u00fade. Se tiver sintomas respirat\u00f3rios, n\u00e3o saia de casa e pe\u00e7a a outras pessoas para continuarem este trabalho de forma segura.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"ajudar a estimar a incid\u00eancia de casos graves e identificar fatores de risco para gravidade e morte",
                    "question":"Como a vigil\u00e2ncia hospitalar pode ajudar?"
                },
                "score":7.21333807355836
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Todos os recursos de imagem t\u00edpicos e at\u00edpicos da doen\u00e7a devem ser conhecidos\ntodos radiologistas",
                    "question":"O que deve ser feito para ajudar no reconhecimento da doen\u00e7a nas imagens e permitir relat\u00f3rios precisos\ndessas descobertas?"
                },
                "score":6.231490635384363
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"contato fecal-oral",
                    "question":"Como o v\u00edrus PED transmite entre animais?"
                },
                "score":5.763671194340719
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os hospedeiros tamb\u00e9m foram divididos em quatro compartimentos: hospedeiros suscet\u00edveis (S H), hospedeiros expostos (E H), hospedeiros infectados (I H) e hospedeiros removidos (R H)",
                    "question":"Em que compartimentos os animais hospedeiros foram divididos?"
                },
                "score":5.763671194340719
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"identificar mecanismos sist\u00eamicos de exacerba\u00e7\u00e3o aguda",
                    "question":"Para que finalidade os modelos animais s\u00e3o desenvolvidos?"
                },
                "score":5.763671194340719
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"em um bast\u00e3o e em muitos camelos dromed\u00e1rios (DC).",
                    "question":"Em quais animais as seq\u00fc\u00eancias de MERS-CoV foram encontradas?"
                },
                "score":5.26862175507411
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"usando p\u00e1ssaros, animais de fazenda, animais de estima\u00e7\u00e3o, camelos, um",
                    "question":"Quais animais podem transportar coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.26862175507411
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O estudo de c\u00e9lulas B espec\u00edficas para auto-ant\u00edgeno e uma an\u00e1lise detalhada de subconjuntos de c\u00e9lulas B com potencial patog\u00eanico em humanos podem levar a uma melhor compreens\u00e3o de como prevenir e tratar doen\u00e7as auto-imunes.",
                    "question":"Como o estudo das c\u00e9lulas B pode ajudar na preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as autoimunes?"
                },
                "score":4.90766955633309
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Morcegos africanos",
                    "question":"Quais animais s\u00e3o considerados hospedeiros de manuten\u00e7\u00e3o do Ebolav\u00edrus?"
                },
                "score":4.851886706771756
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"p\u00e1ssaros",
                    "question":"Quais animais os coronav\u00edrus gama e delta infectam principalmente?"
                },
                "score":4.4962447812019715
            }
        ],
        "question":"como ajudar os animais de rua sem ser exposto?"
    },
    {
        "answer":"As gestantes com COVID-19 podem ter quadros graves da doen\u00e7a na mesma propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o jovem.  Aquelas que j\u00e1 tinham alguma doen\u00e7a como diabetes, problema no cora\u00e7\u00e3o ou pulm\u00e3o, press\u00e3o alta, t\u00eam mais risco e precisam de mais cuidados.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"tamb\u00e9m pode promover remodela\u00e7\u00e3o epitelial adicional durante sua regenera\u00e7\u00e3o, pois a infec\u00e7\u00e3o viral induz a express\u00e3o de genes de remodela\u00e7\u00e3o, como MMPs e fatores de crescimento. As infec\u00e7\u00f5es que causam destrui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a do epit\u00e9lio, como o IFV, geralmente resultam em exacerba\u00e7\u00f5es agudas graves com sintomas n\u00e3o cl\u00e1ssicos de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas das vias a\u00e9reas.",
                    "question":"O que pode causar a destrui\u00e7\u00e3o epitelial?"
                },
                "score":10.131093947813431
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"contato adicional com outros pat\u00f3genos e al\u00e9rgenos nas vias a\u00e9reas, que podem prolongar as exacerba\u00e7\u00f5es ou resultar em novas exacerba\u00e7\u00f5es.",
                    "question":"O que pode causar a destrui\u00e7\u00e3o da barreira epitelial?"
                },
                "score":9.260920718128343
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"impacto significante\ninterven\u00e7\u00f5es implementadas v\u00e1rias semanas antes.",
                    "question":"O que pode causar um crescimento lento nas mortes relatadas diariamente?"
                },
                "score":7.903274970898733
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"MicroRNAs (miRNAs)",
                    "question":"O que a interrup\u00e7\u00e3o do movimento ciliar durante a infec\u00e7\u00e3o viral pode causar?"
                },
                "score":7.363530280585994
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"resfriados comuns, faringite, garupa, bronquiolite, pneumonia viral e otite m\u00e9dia",
                    "question":"O que podem causar v\u00edrus respirat\u00f3rios?"
                },
                "score":6.203588733624925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a interrup\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mucociliar, um componente importante da barreira epitelial.",
                    "question":"O que podem causar infec\u00e7\u00f5es virais?"
                },
                "score":6.203588733624925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            }
        ],
        "question":"o que o coronav\u00edrus pode causar numa  mulher gr\u00e1vida?"
    },
    {
        "answer":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus ao beb\u00ea, parece ser poss\u00edvel de acontecer, mas ainda n\u00e3o se sabe com qual frequ\u00eancia e como isso afeta o beb\u00ea.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"para a Fran\u00e7a continental e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica foi desenvolvida pelo escrit\u00f3rio regional do Instituto Franc\u00eas de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica (Cire OI), com base no sistema de vigil\u00e2ncia da Fran\u00e7a continental",
                    "question":"Como \u00e9 o sistema de sa\u00fade da ilha?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Higiene respirat\u00f3ria i",
                    "question":"O que \u00e9 uma higiene eficaz em sa\u00fade p\u00fablica?"
                },
                "score":4.779591430272461
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A desregula\u00e7\u00e3o da resposta do anticorpo pode levar a uma doen\u00e7a auto-imune, malignidade ou infec\u00e7\u00e3o aumentada.",
                    "question":"Como os anticorpos tamb\u00e9m podem criar problemas de sa\u00fade?"
                },
                "score":4.369065920107491
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Diplomacia superando a desconfian\u00e7a de longa data da sa\u00fade p\u00fablica e interven\u00e7\u00f5es biom\u00e9dicas e facilitando o engajamento com atores controversos",
                    "question":"Qual \u00e9 um componente necess\u00e1rio para uma governan\u00e7a eficaz da sa\u00fade?"
                },
                "score":4.369065920107491
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou oficialmente a epidemia de 2019-nCoV como uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional?"
                },
                "score":4.156915058919748
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"8 de agosto de 2014",
                    "question":"Quando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade declarou a epidemia de Ebola na \u00c1frica Ocidental como uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional?"
                },
                "score":4.156915058919748
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A pneumonia no in\u00edcio da vida pode prejudicar a sa\u00fade pulmonar a longo prazo, diminuindo a fun\u00e7\u00e3o pulmonar [6]. Pneumonia grave ou recorrente pode ter um efeito pior na fun\u00e7\u00e3o pulmonar; evid\u00eancias crescentes sugerem que a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica pode estar relacionada \u00e0 pneumonia na primeira inf\u00e2ncia",
                    "question":"Como a pneumonia infantil afeta a sa\u00fade subsequente de uma pessoa?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vigil\u00e2ncia comunit\u00e1ria ativa",
                    "question":"Como os pa\u00edses podem melhorar a vigil\u00e2ncia da sa\u00fade p\u00fablica?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O tempo total de perman\u00eancia e gastos para pacientes com ISC ap\u00f3s cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio \u00e9 significativamente maior e mais alto do que aqueles sem ISC",
                    "question":"Por que as ISC s\u00e3o importantes para o \u00f4nus geral do sistema de sa\u00fade?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"50,4%",
                    "question":"Qual a propor\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade que relataram sintomas de depress\u00e3o?"
                },
                "score":4.0234835302730625
            }
        ],
        "question":"como fica a sa\u00fade do meu b\u00eabe ?"
    },
    {
        "answer":"A amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser continuada. Sugere-se algumas precau\u00e7\u00f5es para reduzir os riscos de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea, como lavar bem as m\u00e3os antes e depois de cada mamada, usar m\u00e1scara que cubra a boca e o nariz durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
        "candidate":[],
        "question":"posso amamentar um beb\u00ea mesmo com  corona ?"
    },
    {
        "answer":"Se o seu beb\u00ea estiver bem, isso n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio. Voc\u00ea deve observ\u00e1-lo e tomar os cuidados para evitar que ele seja contaminado, tais como lavar bem as m\u00e3os antes e depois de qualquer cuidado com o seu filho, usar m\u00e1scara que cubra a boca e o nariz quando amamentar, manter o ber\u00e7o a uma dist\u00e2ncia idealmente a 2 metros da sua cama.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"5 dias",
                    "question":"Qual foi o atraso m\u00e9dio entre o in\u00edcio dos sintomas e a detec\u00e7\u00e3o / hospitaliza\u00e7\u00e3o de um caso?"
                },
                "score":7.757369157051103
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A replica\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas de RNA pode ser realizada quimicamente a partir do RNA sem enzimas polimerase.",
                    "question":"A replica\u00e7\u00e3o do RNA precisa de enzimas polimerase?"
                },
                "score":7.473748829499632
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Em 16 de 29 casos sintom\u00e1ticos",
                    "question":"Em quantos casos os sintomas no diagn\u00f3stico foram consistentes com a defini\u00e7\u00e3o de caso para infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria aguda?"
                },
                "score":6.359024956046759
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"na tecnologia de amplifica\u00e7\u00e3o da sonda dependente de liga\u00e7\u00e3o multiplex (MLPA).",
                    "question":"Em que esse teste se baseia?"
                },
                "score":6.2690788462902995
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"que o teste molecular tem melhor sensibilidade e especificidade.",
                    "question":"O que a compara\u00e7\u00e3o entre o teste molecular e o teste sorol\u00f3gico mostrou?"
                },
                "score":6.201494032783918
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"mostrou bons desempenhos",
                    "question":"Quais foram os resultados do teste?"
                },
                "score":5.6189359842460735
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a longa dura\u00e7\u00e3o e as habilidades altamente especializadas exigidas dos t\u00e9cnicos para processar as amostras.",
                    "question":"Qual \u00e9 a limita\u00e7\u00e3o no teste de v\u00edrus?"
                },
                "score":5.6189359842460735
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A vacina foi bem tolerada e a soroconvers\u00e3o induzida com a administra\u00e7\u00e3o intranasal teve uma taxa de convers\u00e3o mais alta e t\u00edtulos HI com maior significado geom\u00e9trico",
                    "question":"Qual foi o resultado do teste rAd5-HA?"
                },
                "score":5.6189359842460735
            }
        ],
        "question":"o beb\u00ea precisa de teste caso a gr\u00e1vida tenha sintomas de coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Os cuidados s\u00e3o: evitar visitas nesse per\u00edodo de pandemia, lavar bem as m\u00e3os antes e depois de quaisquer cuidados com o seu filho. Voc\u00ea e todas as pessoas que moram na mesma casa devem se cuidar para evitar se contaminar pelo coronav\u00edrus.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os direitos \u00e0 dignidade e a participa\u00e7\u00e3o plena nas decis\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia em crises humanit\u00e1rias.",
                    "question":"Com o que lavar as m\u00e3os para proteger a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 consistente?"
                },
                "score":5.831668994647983
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma cepa atenuada e sens\u00edvel \u00e0 temperatura do FIPV tipo II",
                    "question":"Que tipo de vacina \u00e9 usada para proteger contra a infec\u00e7\u00e3o pelo FIPV?"
                },
                "score":5.404209304039881
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existem vacinas ou medicamentos aprovados dispon\u00edveis para a maioria dos v\u00edrus respirat\u00f3rios",
                    "question":"Existem vacinas contra para proteger contra infec\u00e7\u00f5es virais respirat\u00f3rias?"
                },
                "score":5.035135307761787
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"M\u00e1scara n95",
                    "question":"Que tipo de m\u00e1scaras s\u00e3o recomendadas para proteger os profissionais de sa\u00fade da exposi\u00e7\u00e3o ao COVID-19?"
                },
                "score":5.035135307761787
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"o que fa\u00e7o para proteger meu beb\u00ea do coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"O tipo de parto n\u00e3o se altera. O parto vaginal \u00e9 seguro e a cesariana tem as suas indica\u00e7\u00f5es, como antes.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"t",
                    "question":"Quando \u00e9 que o parto \u00e9 camelo?"
                },
                "score":9.353477106807112
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"devido a novas infec\u00e7\u00f5es entre popula\u00e7\u00f5es ing\u00eanuas de DC",
                    "question":"Por que h\u00e1 um risco aumentado para os seres humanos de transbordar durante a esta\u00e7\u00e3o do parto?"
                },
                "score":9.149947654156822
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"controle da absor\u00e7\u00e3o excessiva de Fe",
                    "question":"Como a hepcidina funciona no duodeno?"
                },
                "score":9.023898244859392
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"aqueles 5 a 14\nanos representaram um n\u00famero desproporcional de\ncasos de gripe, mas teve uma taxa de mortalidade muito mais baixa\ninfluenza e pneumonia que outras faixas et\u00e1rias.",
                    "question":"Qual foi a taxa de mortalidade entre crian\u00e7as durante a pandemia de gripe su\u00edna de 1918?"
                },
                "score":7.1618371836449946
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Durante a pandemia de influenza de 1918-1919, entre 21 e 25 milh\u00f5es de pessoas morreram de influenza em todo o mundo.",
                    "question":"Aproximadamente quantas pessoas morreram durante a pandemia de influenza de 1918-1919?"
                },
                "score":7.1618371836449946
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"obesidade m\u00f3rbida",
                    "question":"Que fator de risco foi associado \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o e morte durante a pandemia de H1N1 de 2009?"
                },
                "score":6.703995824999849
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As pessoas de 65 anos de idade em 1918 tiveram uma\nincid\u00eancia parcialmente alta de gripe",
                    "question":"Qual faixa et\u00e1ria foi mais suscet\u00edvel a morrer durante a pandemia de gripe su\u00edna de 1918?"
                },
                "score":6.703995824999849
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"fase de investiga\u00e7\u00e3o, seguida pelas fases de reconhecimento, inicia\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Quais s\u00e3o as fases de uma pandemia?"
                },
                "score":5.364454566015492
            }
        ],
        "question":"como funciona o parto normal durante a pandemia de coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Se voc\u00ea estiver com sintomas de gripe, o melhor \u00e9 ficar em casa, mas n\u00e3o deixe de continuar o pr\u00e9-natal. Entre em contato com o posto de sa\u00fade para reagendarem a sua consulta de pr\u00e9-natal para ap\u00f3s o per\u00edodo de isolamento (14 dias ap\u00f3s in\u00edcio dos sintomas).",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"repetir este estudo a cada 3 ou 5 anos, adicionando dados cl\u00ednicos para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos respirat\u00f3rios na Ilha da Reuni\u00e3o ao longo do tempo.",
                    "question":"O que seria interessante fazer?"
                },
                "score":7.81477151982664
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"desencadear vias de estresse intracelular e ativar inflamassomas NLRP3",
                    "question":"O orf8 foi mostrado para fazer o que?"
                },
                "score":7.004330616674132
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"destruir diretamente os c\u00edlios das c\u00e9lulas ciliadas e quase todos os v\u00edrus respirat\u00f3rios infectam as c\u00e9lulas ciliadas",
                    "question":"O que as infec\u00e7\u00f5es como o RSV s\u00e3o mostradas para fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"incluem febre entre v\u00e1rios sinais ou sintomas cl\u00ednicos indicativos para a defini\u00e7\u00e3o de caso suspeito.",
                    "question":"O que a descoberta levou o ECDC a fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"isolar em casa durante a doen\u00e7a",
                    "question":"O que os pacientes com doen\u00e7as leves devem fazer?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"febre, tosse e mialgia ou fadiga.",
                    "question":"Quais s\u00e3o os sintomas no in\u00edcio?"
                },
                "score":5.411477628345377
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Febre e sintomas gastrointestinais podem formar um pr\u00f3dromo, ap\u00f3s o qual os sintomas diminuem, apenas para serem seguidos por uma s\u00edndrome sist\u00eamica e respirat\u00f3ria mais grave",
                    "question":"Qual \u00e9 a progress\u00e3o dos sintomas para a doen\u00e7a?"
                },
                "score":5.411477628345377
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Dos 29 restantes, 20 relataram febre, 14 relataram tosse e oito relataram fraqueza. Os sintomas adicionais relatados incluem dores de cabe\u00e7a (6 casos), dor de garganta (2), rinorreia (2), falta de ar (2), mialgia (1), diarr\u00e9ia (1) e n\u00e1usea (1)",
                    "question":"Quais sintomas foram relatados?"
                },
                "score":5.411477628345377
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"prontamente transmitir a mais de um outro ser humano",
                    "question":"O que a maioria dos casos humanos de MERS-CoV parece n\u00e3o fazer?"
                },
                "score":5.342254540485418
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"tosse, rinite, febre",
                    "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da infec\u00e7\u00e3o por HBoV1?"
                },
                "score":4.903005187154067
            }
        ],
        "question":"posso fazer o pr\u00e9- natal mesmo com sintomas de gripe?"
    },
    {
        "answer":"Se algu\u00e9m em sua casa estiver em isolamento domiciliar, entre em contato com a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para reagendarem a sua consulta, se poss\u00edvel para ap\u00f3s o per\u00edodo de isolamento (14 dias ap\u00f3s in\u00edcio dos sintomas ou contato com quem est\u00e1 com sintomas).",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"repetir este estudo a cada 3 ou 5 anos, adicionando dados cl\u00ednicos para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos respirat\u00f3rios na Ilha da Reuni\u00e3o ao longo do tempo.",
                    "question":"O que seria interessante fazer?"
                },
                "score":7.81477151982664
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"desencadear vias de estresse intracelular e ativar inflamassomas NLRP3",
                    "question":"O orf8 foi mostrado para fazer o que?"
                },
                "score":7.004330616674132
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"m\u00e9dia de 5,8 dias (IC95%: 4,3-7,5)",
                    "question":"Qual foi a dura\u00e7\u00e3o desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a primeira consulta m\u00e9dica?"
                },
                "score":6.3781014718486615
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"destruir diretamente os c\u00edlios das c\u00e9lulas ciliadas e quase todos os v\u00edrus respirat\u00f3rios infectam as c\u00e9lulas ciliadas",
                    "question":"O que as infec\u00e7\u00f5es como o RSV s\u00e3o mostradas para fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"incluem febre entre v\u00e1rios sinais ou sintomas cl\u00ednicos indicativos para a defini\u00e7\u00e3o de caso suspeito.",
                    "question":"O que a descoberta levou o ECDC a fazer?"
                },
                "score":6.346190764276682
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"isolar em casa durante a doen\u00e7a",
                    "question":"O que os pacientes com doen\u00e7as leves devem fazer?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"prontamente transmitir a mais de um outro ser humano",
                    "question":"O que a maioria dos casos humanos de MERS-CoV parece n\u00e3o fazer?"
                },
                "score":5.342254540485418
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"n\u00e3o podemos dar alta a um paciente puramente baseado em zaragatoas orais negativas, que ainda podem lan\u00e7ar o v\u00edrus por via oral-fecal. Acima de tudo, sugerimos fortemente o uso de testes sorol\u00f3gicos IgM e IgG virais para confirmar uma infec\u00e7\u00e3o, considerando os resultados n\u00e3o confi\u00e1veis \u200b\u200bda detec\u00e7\u00e3o de zaragatoas orais",
                    "question":"Quais testes devem ser feitos antes da alta de um paciente infectado com 2019-nCOV?"
                },
                "score":5.22838421255463
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pode desencadear a produ\u00e7\u00e3o adicional de ERO como mecanismo antiviral",
                    "question":"O que podem fazer infec\u00e7\u00f5es virais do epit\u00e9lio respirat\u00f3rio por v\u00edrus como IFV, RV, RSV e HSV?"
                },
                "score":3.8282347008309046
            }
        ],
        "question":"posso fazer a consulta do pr\u00e9- natal mesmo com  um  parente infectado?"
    },
    {
        "answer":"Sim. Agende imediatamente sua consulta de pr\u00e9-natal na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, se n\u00e3o estiver com sintomas de gripe ou em contato com pessoa suspeita ou isolada. A frequ\u00eancia das consultas e exames de pr\u00e9-natal podem sofrer algumas mudan\u00e7as.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"tratamento com corticoster\u00f3ide, \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lido ou receptor de c\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas ou quimioterapia para uma malignidade subjacente nos \u00faltimos 6 meses",
                    "question":"Qual foi a defini\u00e7\u00e3o para um estado imunocomprometido neste estudo?"
                },
                "score":11.842814749607122
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"fase de investiga\u00e7\u00e3o, seguida pelas fases de reconhecimento, inicia\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Quais s\u00e3o as fases de uma pandemia?"
                },
                "score":5.364454566015492
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"novo modelo de previs\u00e3o para estimar e prever o n\u00famero de casos confirmados de COVID-19 nos pr\u00f3ximos dez dias, com base nos casos confirmados anteriormente registrados na China",
                    "question":"O que \u00e9 apresentado neste estudo?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As capacidades do seq\u00fcenciamento de nanoporos para diagn\u00f3stico viral",
                    "question":"O que foi investigado neste estudo?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"analisou sistematicamente as perturba\u00e7\u00f5es do proteoma nucleolar que ocorrem nas c\u00e9lulas T Jurkat",
                    "question":"O que foi estudado neste relat\u00f3rio?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"as altera\u00e7\u00f5es quantitativas no proteoma nucleolar das c\u00e9lulas T Jurkat que expressam constitutivamente Tat de HIV-1 (86aa) versus seu hom\u00f3logo negativo de Tat,",
                    "question":"O que foi estudado neste relat\u00f3rio?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"que as linhas celulares de morcego demonstraram uma assinatura de resposta imune mediada por interferon aprimorada, de forma constitutiva ou induzida, o que permitiu o estabelecimento de taxas r\u00e1pidas de transmiss\u00e3o de v\u00edrus c\u00e9lula a c\u00e9lula no hospedeiro",
                    "question":"Qual foi o achado neste estudo?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"m\u00e9todos gerais para estudar a din\u00e2mica viral em escala cruzada, que sugerem que a persist\u00eancia dentro do hospedeiro \u00e9 suportada por respostas antivirais robustas, caracter\u00edsticas dos processos imunol\u00f3gicos do morcego.",
                    "question":"O que \u00e9 apresentado neste estudo?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um genoma completo de 2019-nCoV de um paciente nesse cluster familiar e comparado com os genomas de \u03b2CoVs relacionados para fornecer insights sobre as poss\u00edveis estrat\u00e9gias de fonte e controle.",
                    "question":"O que \u00e9 analisado neste estudo?"
                },
                "score":5.275265089524361
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"no final da fase de acelera\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Em que fase ocorre o pico da pandemia?"
                },
                "score":4.860400498683832
            }
        ],
        "question":"Posso come\u00e7ar meu pr\u00e9- natal neste estado de pandemia?"
    },
    {
        "answer":"Voc\u00ea est\u00e1 no grupo de risco se tem:\nmais de 60 anos;\npress\u00e3o alta;\nalgum problema de cora\u00e7\u00e3o como angina, infarto, insufici\u00eancia card\u00edaca;\ndiabetes;\nproblema de pulm\u00e3o como asma, bronquite, enfisema, fibrose c\u00edstica;  \nproblema de rim;\nest\u00e1 fazendo tratamento de  c\u00e2ncer;\nfez transplante ;\nusa algum rem\u00e9dio que afeta a imunidade;\ntem S\u00edndrome de Down;\nHIV; \nou est\u00e1 gravida.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pacientes com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes e idosos",
                    "question":"Quem corre maior risco de morrer com o COVID19?"
                },
                "score":10.106940122270359
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Velho Mundo (OW) e Novo Mundo (NW)",
                    "question":"Quais s\u00e3o os principais grupos de mammarenav\u00edrus?"
                },
                "score":9.773491007242841
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Febre e tosse",
                    "question":"Quais s\u00e3o os sintomas mais comuns do COVID19?"
                },
                "score":8.036613604677797
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O comprimento da regi\u00e3o interg\u00eanica F-M2",
                    "question":"Qual foi a diferen\u00e7a nos genomas dos grupos A e B?"
                },
                "score":7.5957371086915
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"contato pr\u00f3ximo com uma pessoa infectada",
                    "question":"Como o COVID19 se espalha?"
                },
                "score":7.214666509527059
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pacientes com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes e idosos",
                    "question":"Quais sintomas as pessoas podem experimentar com COVID19?"
                },
                "score":6.765260786264795
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacina\u00e7\u00e3o incompleta ou inadequada deve ser considerada como um importante fator de risco evit\u00e1vel para pneumonia infantil. Outros fatores de risco incluem baixo peso ao nascer, que est\u00e1 associado a chances 3,2 vezes maiores de pneumonia grave em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda, e chances 1,8 vezes maiores em pa\u00edses de alta renda [51]. Da mesma forma, a falta de aleitamento materno exclusivo nos primeiros 4 meses de vida aumenta as chances de pneumonia grave em 2,7 vezes nos pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda e 1,3 vezes nos pa\u00edses de renda alta.",
                    "question":"Quais s\u00e3o os fatores de risco na pneumonia infantil?"
                },
                "score":6.7420094233153245
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"infec\u00e7\u00e3o por parainfluenza, velhice e imunossupress\u00e3o",
                    "question":"Quais fatores de risco foram associados a ITRs mais baixos?"
                },
                "score":6.208733027078616
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"informa\u00e7\u00f5es limitadas dispon\u00edveis sobre tempo de incuba\u00e7\u00e3o, transmissibilidade e origem do v\u00edrus",
                    "question":"Por que podemos subestimar a dissemina\u00e7\u00e3o do COVID19?"
                },
                "score":5.858859706126456
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Wuhan, Prov\u00edncia de Hubei, China",
                    "question":"Onde o COVID19 foi descoberto pela primeira vez?"
                },
                "score":5.355634398078433
            }
        ],
        "question":"quais os grupos de risco da covid19?"
    },
    {
        "answer":"As manifesta\u00e7\u00f5es frequentes s\u00e3o febre, tosse seca ou com pouca secre\u00e7\u00e3o e sensa\u00e7\u00e3o de falta de ar. Algumas pessoas podem apresentar nariz entupido ou escorrendo, dor de garganta, de cabe\u00e7a ou no corpo, altera\u00e7\u00e3o na capacidade de sentir cheiro ou gosto dos alimentos, enquanto outras podem apresentar enjoo, v\u00f4mitos e diarreia. Os casos mais graves podem evoluir com intensa falta de ar e sensa\u00e7\u00e3o de desmaio.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A nova infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus (2019-nCoV) causou pneumonia.",
                    "question":"Que doen\u00e7a \u00e9 causada pelo coronav\u00edrus 2019-nCOV?"
                },
                "score":15.0207652324292
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a gripe \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria aguda",
                    "question":"Que tipo de doen\u00e7a \u00e9 causada pela gripe?"
                },
                "score":10.839998240890584
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"doen\u00e7a de coronav\u00edrus 2019 (COVID -19)",
                    "question":"Qual \u00e9 o nome da doen\u00e7a causada pelo SARS-COV-2?"
                },
                "score":10.839998240890584
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Febre e sintomas gastrointestinais podem formar um pr\u00f3dromo, ap\u00f3s o qual os sintomas diminuem, apenas para serem seguidos por uma s\u00edndrome sist\u00eamica e respirat\u00f3ria mais grave",
                    "question":"Qual \u00e9 a progress\u00e3o dos sintomas para a doen\u00e7a?"
                },
                "score":10.191463554123592
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A aus\u00eancia de um padr\u00e3o l\u00f3gico direcionado nas novas seq\u00fc\u00eancias virais e de um parente pr\u00f3ximo em uma esp\u00e9cie de vida selvagem (morcego",
                    "question":"Quais s\u00e3o os sinais mais reveladores de que o SARS-CoV-2 evoluiu pela evolu\u00e7\u00e3o natural."
                },
                "score":8.076969132918238
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Velho Mundo (OW) e Novo Mundo (NW)",
                    "question":"Quais s\u00e3o os principais grupos de mammarenav\u00edrus?"
                },
                "score":8.036613604677797
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"febre, tosse e mialgia ou fadiga.",
                    "question":"Quais s\u00e3o os sintomas no in\u00edcio?"
                },
                "score":7.81507828798347
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Dos 29 restantes, 20 relataram febre, 14 relataram tosse e oito relataram fraqueza. Os sintomas adicionais relatados incluem dores de cabe\u00e7a (6 casos), dor de garganta (2), rinorreia (2), falta de ar (2), mialgia (1), diarr\u00e9ia (1) e n\u00e1usea (1)",
                    "question":"Quais sintomas foram relatados?"
                },
                "score":7.81507828798347
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A e B",
                    "question":"Quais s\u00e3o os dois principais gen\u00f3tipos do HMPV?"
                },
                "score":7.346338097201832
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"falta de conhecimento da presen\u00e7a de v\u00edrus vi\u00e1veis, potencial reatividade cruzada com regi\u00f5es gen\u00e9ticas inespec\u00edficas e prazo curto para detec\u00e7\u00e3o precisa durante a fase aguda da infec\u00e7\u00e3o.",
                    "question":"Quais s\u00e3o as principais limita\u00e7\u00f5es da detec\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica?"
                },
                "score":7.346338097201832
            }
        ],
        "question":"Quais s\u00e3o os principais sinais e sintomas da doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Em estudos com pacientes chineses, a doen\u00e7a foi leve em 81% dos casos, grave em 14% deles e grav\u00edssima em 5%. De maneira geral, cerca de 15% dos pacientes com a doen\u00e7a precisam de interna\u00e7\u00e3o hospitalar e 5 a 7% precisam de tratamento na UTI.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"seu impacto entre homens mais velhos com doen\u00e7as com\u00f3rbidas, incluindo diabetes mellitus, cirrose e v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es pulmonares, renais e card\u00edacas",
                    "question":"O que \u00e9 MARS grave observado?"
                },
                "score":6.581026886032322
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"incapaz de avaliar os n\u00edveis de imunomoduladores nas amostras de soro de um grupo controle",
                    "question":"Qual foi uma limita\u00e7\u00e3o grave deste estudo?"
                },
                "score":5.962661434651964
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre idosos, principalmente homens, com doen\u00e7as pr\u00e9-existentes.",
                    "question":"Quem recebe a doen\u00e7a mais grave da MERS?"
                },
                "score":5.962661434651964
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um hospedeiro bem-sucedido deve n\u00e3o apenas ser capaz de eliminar o pat\u00f3geno, mas tamb\u00e9m tolerar os danos causados \u200b\u200bpelo pr\u00f3prio pat\u00f3geno e tamb\u00e9m pela resposta imune do hospedeiro",
                    "question":"O que \u00e9 necess\u00e1rio para uma pessoa sobreviver a uma infec\u00e7\u00e3o grave por SARS-CoV?"
                },
                "score":5.019397667961116
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A SDRA grave induzida pelo HAdV-55 tem uma taxa de mortalidade muito alta (80%), apesar do suporte respirat\u00f3rio apropriado.",
                    "question":"Qual \u00e9 a taxa de mortalidade por SDRA grave do adenov\u00edrus humano tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":4.0567587016100335
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"As radiografias revelaram consolida\u00e7\u00e3o lobar ou segmento bilateral m\u00faltipla nos pulm\u00f5es dos cinco pacientes, e as les\u00f5es radiogr\u00e1ficas progrediram rapidamente ap\u00f3s a admiss\u00e3o na UTI",
                    "question":"Como \u00e9 a radiografia de t\u00f3rax em um paciente com um caso grave de adenov\u00edrus humano tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":3.813001447897542
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma contagem mais baixa de c\u00e9lulas T pode ser um fator de risco para a infec\u00e7\u00e3o por HAdV-55 em adultos jovens",
                    "question":"Qual o papel da contagem de c\u00e9lulas T na infec\u00e7\u00e3o grave por adenov\u00edrus humano tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":3.5968769709749684
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Febre alta persistente, dispn\u00e9ia e r\u00e1pida progress\u00e3o para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em 2 semanas, juntamente com consolida\u00e7\u00f5es bilaterais e infiltrados ao mesmo tempo, s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais frequentes",
                    "question":"Quais s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais comuns de SDRA induzida por adenov\u00edrus humano grave tipo 55 (HAdV-55)?"
                },
                "score":3.4039385599121466
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O MERS progride mais rapidamente para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e les\u00e3o renal aguda (tamb\u00e9m possui afinidade pelo crescimento de c\u00e9lulas renais em condi\u00e7\u00f5es de laborat\u00f3rio), \u00e9 mais frequentemente relatado em pacientes com doen\u00e7a subjacente e mais frequentemente fatal.",
                    "question":"Comparado \u00e0 s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SARS) e outra doen\u00e7a zoon\u00f3tica por coronav\u00edrus \u00e0s vezes fatal, como a MERS afeta os pacientes?"
                },
                "score":2.9321002646110017
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"descobrimos que a infec\u00e7\u00e3o grave por HAdV-55 poderia causar uma r\u00e1pida progress\u00e3o da insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, com uma taxa de falha muito alta para NPPV e IMV",
                    "question":"Qual \u00e9 o \u00eaxito do uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI) e ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva por press\u00e3o positiva (VPN) no tratamento de SDRA grave da infec\u00e7\u00e3o por adenov\u00edrus humano tipo 55?"
                },
                "score":2.474721016033925
            }
        ],
        "question":"o corona  \u00e9 grave"
    },
    {
        "answer":"Em estudos com pacientes chineses, a taxa de mortalidade da doen\u00e7a foi de 2,3%. Entretanto, em outros pa\u00edses esta taxa pode variar para menos ou para mais. \u00c9 o caso da Cor\u00e9ia do Sul, que registrou uma taxa de letalidade de 0,7% e da It\u00e1lia que, pelo contr\u00e1rio, tem registrado taxas mais elevadas, em torno de 10%. At\u00e9 o momento, dados brasileiros estimam 6,7% de letalidade.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"677.243 pessoas foram identificadas como tendo tido contato pr\u00f3ximo com\npacientes infectados, dos quais 13.701",
                    "question":"Quantas pessoas entraram em contato e quantas est\u00e3o em observa\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":10.015737134053957
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"1250 a 1750",
                    "question":"Quantas pessoas estavam em um cluster da comunidade?"
                },
                "score":9.811102475172627
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"8000",
                    "question":"Quantas pessoas infectaram o SARS-CoV?"
                },
                "score":9.811102475172627
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"maior que 40.000",
                    "question":"Quantas pessoas foram afetadas em 10 de fevereiro de 2020?"
                },
                "score":8.259034228879283
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"170 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo",
                    "question":"Quantas pessoas t\u00eam o v\u00edrus da hepatite C persistente?"
                },
                "score":7.653649352021818
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"168 milh\u00f5es de pessoas em 50 pa\u00edses",
                    "question":"Estima-se que quantas pessoas precisam de assist\u00eancia humanit\u00e1ria em 2020?"
                },
                "score":7.653649352021818
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"0,3 milh\u00f5es de pessoas",
                    "question":"Em 17 de janeiro, quantas pessoas foram testadas quanto \u00e0 temperatura corporal?"
                },
                "score":7.130952544118708
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Estima-se que um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o mundial (ou\nz500 milh\u00f5es de pessoas) foram infectadas e tiveram\ndoen\u00e7as aparentemente aparentes",
                    "question":"Quantas pessoas foram infectadas durante a epidemia de gripe espanhola de 1918?"
                },
                "score":7.130952544118708
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Durante a pandemia de influenza de 1918-1919, entre 21 e 25 milh\u00f5es de pessoas morreram de influenza em todo o mundo.",
                    "question":"Aproximadamente quantas pessoas morreram durante a pandemia de influenza de 1918-1919?"
                },
                "score":7.130952544118708
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"11 e 14-d",
                    "question":"Por quanto tempo os hamsters morrem ap\u00f3s a inocula\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":6.882593642384215
            }
        ],
        "question":"quantas pessoas morrem de covid- 19 ?"
    },
    {
        "answer":"A taxa de mortalidade da doen\u00e7a tem variado de pa\u00eds para pa\u00eds (0,7 a 10%). Isso pode ter rela\u00e7\u00e3o com as estrat\u00e9gias que cada um tem usado para combater o v\u00edrus e com os sistemas de sa\u00fade locais. Trata-se de um v\u00edrus altamente contagioso, que pode contaminar a maior parte da popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds se as orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o forem acatadas. Como cerca de 15% dos doentes precisam de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, a infec\u00e7\u00e3o maci\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o pode gerar um colapso do sistema de sa\u00fade, que pode n\u00e3o dispor do n\u00famero suficiente de leitos para a interna\u00e7\u00e3o das pessoas doentes. Esta situa\u00e7\u00e3o pode aumentar muito a taxa de mortalidade da doen\u00e7a.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"como LAIV, seguran\u00e7a em indiv\u00edduos imunocomprometidos",
                    "question":"O que \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o com essas vacinas?"
                },
                "score":8.530698121375952
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A replica\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas de RNA pode ser realizada quimicamente a partir do RNA sem enzimas polimerase.",
                    "question":"A replica\u00e7\u00e3o do RNA precisa de enzimas polimerase?"
                },
                "score":7.473748829499632
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"cardiopulmonar do hantav\u00edrus, HCPS (ou s\u00edndrome pulmonar do hantav\u00edrus), foi associada a",
                    "question":"Quando as infec\u00e7\u00f5es por Hantav\u00edrus se tornaram uma preocupa\u00e7\u00e3o nas Am\u00e9ricas?"
                },
                "score":6.332558856065412
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o MERS-CoV seja um v\u00edrus de preocupa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica",
                    "question":"Existe alguma evid\u00eancia de que o MERS-CoV \u00e9 um v\u00edrus de preocupa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica?"
                },
                "score":5.404209304039881
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"doen\u00e7as zoon\u00f3ticas emergentes",
                    "question":"Quais doen\u00e7as s\u00e3o uma grande preocupa\u00e7\u00e3o entre os cientistas que estudam doen\u00e7as infecciosas?"
                },
                "score":5.035135307761787
            }
        ],
        "question":"precisa de toda essa preocupa\u00e7\u00e3o"
    },
    {
        "answer":"Os principais grupos de risco para a doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus s\u00e3o os idosos (idade acima de 60 anos), pacientes que apresentem hipertens\u00e3o arterial, doen\u00e7as cardiovasculares (como insufici\u00eancia card\u00edaca, infarto pr\u00e9vio), diabetes, doen\u00e7as pulmonares, insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, c\u00e2ncer, pacientes transplantados, que fazem uso de medica\u00e7\u00f5es imunossupressoras (como azatioprina, ciclofosfamida, metotrexato) ou com cromossomopatias, como S\u00edndrome de Down, al\u00e9m de gestantes.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O comprimento da regi\u00e3o interg\u00eanica F-M2",
                    "question":"Qual foi a diferen\u00e7a nos genomas dos grupos A e B?"
                },
                "score":7.5957371086915
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Velho Mundo (OW) e Novo Mundo (NW)",
                    "question":"Quais s\u00e3o os principais grupos de mammarenav\u00edrus?"
                },
                "score":7.5957371086915
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacina\u00e7\u00e3o incompleta ou inadequada deve ser considerada como um importante fator de risco evit\u00e1vel para pneumonia infantil. Outros fatores de risco incluem baixo peso ao nascer, que est\u00e1 associado a chances 3,2 vezes maiores de pneumonia grave em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda, e chances 1,8 vezes maiores em pa\u00edses de alta renda [51]. Da mesma forma, a falta de aleitamento materno exclusivo nos primeiros 4 meses de vida aumenta as chances de pneumonia grave em 2,7 vezes nos pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda e 1,3 vezes nos pa\u00edses de renda alta.",
                    "question":"Quais s\u00e3o os fatores de risco na pneumonia infantil?"
                },
                "score":4.751305724191925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O \u00fanico fator de risco mais forte para pneumonia \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, que \u00e9 especialmente prevalente em crian\u00e7as na \u00c1frica Subsaariana. Crian\u00e7as infectadas pelo HIV t\u00eam 6 vezes mais chances de desenvolver pneumonia grave ou morte em compara\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as n\u00e3o infectadas pelo HIV",
                    "question":"Qual \u00e9 o fator de risco mais forte para pneumonia infantil?"
                },
                "score":4.751305724191925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pacientes com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes e idosos",
                    "question":"Quem corre maior risco de morrer com o COVID19?"
                },
                "score":4.751305724191925
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"infec\u00e7\u00e3o por parainfluenza, velhice e imunossupress\u00e3o",
                    "question":"Quais fatores de risco foram associados a ITRs mais baixos?"
                },
                "score":4.375489104112217
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"profissional de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para suas fam\u00edlias e comunidades em que vivem",
                    "question":"Quem est\u00e1 em risco quando os profissionais de sa\u00fade deixam de lavar as m\u00e3os?"
                },
                "score":4.375489104112217
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"latrinas em situa\u00e7\u00f5es de crise s\u00e3o frequentemente compartilhadas e distantes de abrigos residenciais,",
                    "question":"O que confere um alto risco de viol\u00eancia baseada em g\u00eanero?"
                },
                "score":4.375489104112217
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"O risco de desenvolver pelo menos uma das principais sequelas foi estimado em 6% ap\u00f3s um evento de pneumonia ambulatorial e 14% ap\u00f3s um epis\u00f3dio de pneumonia hospitalizada.",
                    "question":"Qual \u00e9 o aumento do risco de doen\u00e7a respirat\u00f3ria ap\u00f3s pneumonia infantil?"
                },
                "score":4.054766988296068
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"cirrose e carcinoma hepatocelular",
                    "question":"Qual o risco a longo prazo de infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pela hepatite C?"
                },
                "score":4.054766988296068
            }
        ],
        "question":"grupos de risco?"
    },
    {
        "answer":"A transmiss\u00e3o acontece a partir de got\u00edculas respirat\u00f3rias eliminadas pela pessoa doente durante a fala, a tosse e os espirros. As got\u00edculas atingem cerca de 1 metro, mas em espirros e tosse podem alcan\u00e7ar dist\u00e2ncias maiores, at\u00e9 de alguns metros. A transmiss\u00e3o a partir das m\u00e3os que tocam superf\u00edcies contaminadas pelo indiv\u00edduo doente parece ser a principal fonte de dissemina\u00e7\u00e3o, por isso \u00e9 importante higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s tocar superf\u00edcies e evitar tocar no rosto.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"por mosquitos",
                    "question":"Como \u00e9 transmitido o v\u00edrus da encefalite equina da Venezuela?"
                },
                "score":8.772746081756464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"2019-nCoV foi transmitido atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio e depois pneumonia induzida,",
                    "question":"Como \u00e9 transmitido 2019-nCOV?"
                },
                "score":8.530698121375952
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"alguns casos espor\u00e1dicos pareciam ser resultado de transmiss\u00f5es de humano para humano",
                    "question":"O v\u00edrus da gripe subtipo h7n9 pode ser transmitido de humano para humano?"
                },
                "score":6.529452422809556
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tamb\u00e9m encontramos a presen\u00e7a de 2019-nCoV em zaragatoas anais e sangue e mais positivos de zaragatoas anal do que zaragatoas bucais em um est\u00e1gio posterior da infec\u00e7\u00e3o, sugerindo queda e, portanto, transmitida por via oral-fecal.",
                    "question":"Quais s\u00e3o as maneiras pelas quais 2019-nCOV \u00e9 transmitido?"
                },
                "score":6.332558856065412
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"endot\u00e9lio local",
                    "question":"O que o v\u00edrus semeia?"
                },
                "score":3.2872178617131875
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um pat\u00f3geno emergente transmitido por mosquitos",
                    "question":"O que \u00e9 o v\u00edrus Chikungunya?"
                },
                "score":3.2872178617131875
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um pat\u00f3geno transmitido por mosquito listado pelo Instituto Nacional de Alergia e Doen\u00e7as Infecciosas (NIAID) como um pat\u00f3geno priorit\u00e1rio de categoria C que causa a febre de Chikungunya (CHIKF)",
                    "question":"O que \u00e9 o v\u00edrus Chikungunya?"
                },
                "score":3.2872178617131875
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"arbov\u00edrus",
                    "question":"Que tipos de v\u00edrus s\u00e3o o v\u00edrus da encefalite japonesa (JEV), v\u00edrus da encefalite transmitida por carrapatos (TBEV), v\u00edrus da encefalite equina oriental (EEEV), v\u00edrus sindbis (SV) e v\u00edrus da dengue (DV)?"
                },
                "score":3.2285753629215432
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Estes \u00faltimos s\u00e3o compostos por\ngenes do v\u00edrus de 1918, atualizados por subsequentemente\ngenes da gripe avi\u00e1ria porados que codificam novas superf\u00edcies\n\n \n\n* Instituto de Patologia das For\u00e7as Armadas, Rockville, Maryland, EUA;\ne TNational Institutes of Health, Bethesda, Maryland, EUA\n\nprote\u00ednas, tornando o v\u00edrus de 1918 de fato a \u201cm\u00e3e\u201d de todos\npandemias.",
                    "question":"Por que o v\u00edrus da gripe espanhola \u00e9 a m\u00e3e dos modernos v\u00edrus da gripe?"
                },
                "score":3.0757565394403517
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA encapsulado positivo",
                    "question":"O que \u00e9 o v\u00edrus da hepatite C?"
                },
                "score":2.9463127174045036
            }
        ],
        "question":"como o v\u00edrus \u00e9 transmitido?"
    },
    {
        "answer":"As evid\u00eancias atuais indicam que ela ocorra principalmente durante o per\u00edodo em que o paciente apresenta sintomas, como febre, tosse, coriza, nariz entupido e dor de garganta, mas podem ser estender at\u00e9 14 dias do in\u00edcio dos sintomas. Al\u00e9m disso, existem dados cient\u00edficos que indicam que a transmiss\u00e3o do coronav\u00edrus pode ocorrer antes mesmo da pessoa infectada apresentar sintomas, por isso \u00e9 muito importante manter o distanciamento social!",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a capacidade de um determinado hospedeiro tolerar uma infec\u00e7\u00e3o e retornar a um estado de sa\u00fade",
                    "question":"O que \u00e9 resili\u00eancia \u00e0 doen\u00e7a?"
                },
                "score":5.333057492891564
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"inflama\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas levando a complica\u00e7\u00f5es como tosse, chiado no peito e falta de ar.",
                    "question":"O que \u00e9 essa doen\u00e7a caracterizada?"
                },
                "score":5.333057492891564
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um v\u00edrus de RNA de fita \u00fanica, sentido negativo, que causa doen\u00e7as em aves de capoeira.",
                    "question":"O que \u00e9 o v\u00edrus da doen\u00e7a de Newcastle?"
                },
                "score":4.779985925778215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Febre e sintomas gastrointestinais podem formar um pr\u00f3dromo, ap\u00f3s o qual os sintomas diminuem, apenas para serem seguidos por uma s\u00edndrome sist\u00eamica e respirat\u00f3ria mais grave",
                    "question":"Qual \u00e9 a progress\u00e3o dos sintomas para a doen\u00e7a?"
                },
                "score":4.779985925778215
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a gripe \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria aguda",
                    "question":"Que tipo de doen\u00e7a \u00e9 causada pela gripe?"
                },
                "score":4.330849612286015
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"comprometimento cardiopulmonar, s\u00edndrome cardiopulmonar por hantav\u00edrus (HCPS)",
                    "question":"Como se manifesta a doen\u00e7a humana por hantav\u00edrus?"
                },
                "score":4.330849612286015
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"L\u00edngua vernacular kimakonde da Tanz\u00e2nia e Mo\u00e7ambique",
                    "question":"De que idioma a doen\u00e7a recebe esse nome?"
                },
                "score":4.330849612286015
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"febre, tosse, dificuldades respirat\u00f3rias e pneumonia que podem evoluir para s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo, fal\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e morte em 20% a 40% das pessoas infectadas.",
                    "question":"O que a doen\u00e7a de MERS LRT envolve?"
                },
                "score":4.330849612286015
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre idosos, principalmente homens, com doen\u00e7as pr\u00e9-existentes.",
                    "question":"Quem recebe a doen\u00e7a mais grave da MERS?"
                },
                "score":4.330849612286015
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo e falha do sistema de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os",
                    "question":"Para que a doen\u00e7a MERS pode progredir?"
                },
                "score":4.330849612286015
            }
        ],
        "question":"eu posso transmitir a doen\u00e7a depois de contaminado?"
    },
    {
        "answer":"Sem as medidas de distanciamento social, estima-se que uma \u00fanica pessoa contaminada levar\u00e1 a  cerca de 406 novos casos de doen\u00e7a ao final de 30 dias, mas se reduzirmos a exposi\u00e7\u00e3o em 50%, este n\u00famero ser\u00e1 de 15 novos casos. J\u00e1 se reduzirmos a exposi\u00e7\u00e3o em 75%, este n\u00famero ser\u00e1 de 2,5 casos.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"677.243 pessoas foram identificadas como tendo tido contato pr\u00f3ximo com\npacientes infectados, dos quais 13.701",
                    "question":"Quantas pessoas entraram em contato e quantas est\u00e3o em observa\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":10.015737134053957
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"1250 a 1750",
                    "question":"Quantas pessoas estavam em um cluster da comunidade?"
                },
                "score":9.811102475172627
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"8000",
                    "question":"Quantas pessoas infectaram o SARS-CoV?"
                },
                "score":9.811102475172627
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"5 m pessoas",
                    "question":"Quantas pessoas podem ter deixado Wuhan antes da imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es de viagem?"
                },
                "score":9.010136717045858
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"maior que 40.000",
                    "question":"Quantas pessoas foram afetadas em 10 de fevereiro de 2020?"
                },
                "score":8.259034228879283
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"pacientes com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes e idosos",
                    "question":"Quais sintomas as pessoas podem experimentar com COVID19?"
                },
                "score":7.931333442963048
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"170 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo",
                    "question":"Quantas pessoas t\u00eam o v\u00edrus da hepatite C persistente?"
                },
                "score":7.653649352021818
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"168 milh\u00f5es de pessoas em 50 pa\u00edses",
                    "question":"Estima-se que quantas pessoas precisam de assist\u00eancia humanit\u00e1ria em 2020?"
                },
                "score":7.653649352021818
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Embora os promotores de insetos n\u00e3o sejam eficazes para a express\u00e3o g\u00eanica de mam\u00edferos, promotores apropriados podem ser clonados nos vetores de vacina de baculov\u00edrus.",
                    "question":"Como os vetores de baculov\u00edrus podem ser melhorados?"
                },
                "score":7.2955199085082105
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"devido ao deslocamento, habita\u00e7\u00e3o lotada, desnutri\u00e7\u00e3o, ferramentas inadequadas de \u00e1gua, saneamento e higiene (WASH) e estigmatiza\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Por que as popula\u00e7\u00f5es podem ser particularmente suscet\u00edveis?"
                },
                "score":7.2955199085082105
            }
        ],
        "question":"quantas pessoas podem ser contaminadas por um doente?"
    },
    {
        "answer":"Estes dados ainda est\u00e3o em estudo. Um estudo recente publicado em uma revista respeitada (NEJM) mostrou que em m\u00e9dia o v\u00edrus permanece por at\u00e9 3 horas no ar, at\u00e9 24 horas no papel\u00e3o e 3 dias no pl\u00e1stico e nos metais.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"27.534 nucleot\u00eddeos",
                    "question":"Quanto tempo dura o gene SAIBK?"
                },
                "score":8.361003241905706
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"10 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o paciente respirou no RTube?"
                },
                "score":8.361003241905706
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"50 kDa",
                    "question":"Quanto tempo dura a prote\u00edna alfa-tubulina?"
                },
                "score":8.361003241905706
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 minutos",
                    "question":"Por quanto tempo o gel de poliacrilamida desnaturado foi polimerizado?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"11 e 14-d",
                    "question":"Por quanto tempo os hamsters morrem ap\u00f3s a inocula\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"4 semanas",
                    "question":"Quanto tempo levou para identificar a causa do COVID-19?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"113 kDa",
                    "question":"Quanto tempo dura a prote\u00edna nuclear PARP-1?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"48 h",
                    "question":"Por quanto tempo as c\u00e9lulas foram infectadas antes da an\u00e1lise?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"por mais de 300",
                    "question":"quanto tempo. aegypti foi estabelecido na Am\u00e9rica do Norte?"
                },
                "score":7.699668408651443
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre 2 e 14 dias",
                    "question":"Quanto tempo dura o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do COVID19?"
                },
                "score":7.699668408651443
            }
        ],
        "question":"o coronav\u00edrus vive por quanto tempo em casa ?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o presente momento n\u00e3o existe um tratamento. O que t\u00eam sido divulgados pela m\u00eddia ainda s\u00e3o experimentais e n\u00e3o temos evid\u00eancias de que eles realmente funcionem. O uso de tais tratamentos pode causar efeitos colaterais ao doente e, por isso, n\u00e3o deve ser encorajado. O tratamento do coronav\u00edrus dever\u00e1 ser feito em seu pr\u00f3prio domic\u00edlio, com repouso, uso de medica\u00e7\u00f5es para a febre, hidrata\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o adequada, a n\u00e3o ser que sinais de gravidade estejam presentes.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":14.720730591817373
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o temos uma vacina universal para prevenir todas as infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus influenza, mas podemos fazer vacinas eficazes para uma cepa espec\u00edfica do v\u00edrus influenza em um curto espa\u00e7o de tempo.",
                    "question":"Existe uma vacina contra a gripe?"
                },
                "score":6.69928889993517
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para MERS-CoV. Como a maioria das infec\u00e7\u00f5es virais, as op\u00e7\u00f5es de tratamento s\u00e3o favor\u00e1veis \u200b\u200be sintom\u00e1ticas",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento para MERS-COV?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tempo significativamente reduzido desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a melhora dos sintomas no tratamento (5,10 \u00b1 2,83 dias) em compara\u00e7\u00e3o com o grupo controle (7,62 \u00b1 2,27 dias) (p <0,05). usgas corticoster\u00f3ides entre os 2 grupos.",
                    "question":"Qual foi o resultado do tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"dificuldade na entrega do aerossol, custo e poss\u00edveis danos aos profissionais de sa\u00fade",
                    "question":"Por que o tratamento com ribavirina \u00e9 limitado?"
                },
                "score":5.800051098645082
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vancomicina",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento de escolha para infec\u00e7\u00f5es por MRSA?"
                },
                "score":5.255067575898053
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":5.255067575898053
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"devido \u00e0 complexidade e heterogeneidade da doen\u00e7a.",
                    "question":"Por que o tratamento e o manejo variam em efic\u00e1cia?"
                },
                "score":5.255067575898053
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o MERS-CoV seja um v\u00edrus de preocupa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica",
                    "question":"Existe alguma evid\u00eancia de que o MERS-CoV \u00e9 um v\u00edrus de preocupa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica?"
                },
                "score":5.226120945912718
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Enquanto o H1N1 (09) pdm foi altamente sens\u00edvel \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o por ambas as subst\u00e2ncias isoladamente, o H7N7 exigiu concentra\u00e7\u00f5es muito mais altas de carragenina e zanamivir, respectivamente, para obter efici\u00eancias de inibi\u00e7\u00e3o semelhantes",
                    "question":"Existe uma resposta dependente da dose \u00e0 terapia intranasal de carragenina e zanamivir?"
                },
                "score":4.869209280574594
            }
        ],
        "question":"existe tratamento?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o presente momento n\u00e3o. Os tratamentos que t\u00eam sido divulgados pela m\u00eddia ainda s\u00e3o experimentais e n\u00e3o temos evid\u00eancias de que eles realmente funcionem. O uso de tais tratamentos pode causar efeitos colaterais ao doente e, por isso, n\u00e3o deve ser encorajado. O tratamento do coronav\u00edrus dever\u00e1 ser feito em seu pr\u00f3prio domic\u00edlio, com repouso, uso de medica\u00e7\u00f5es para a febre, hidrata\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o adequada, a n\u00e3o ser que sinais de gravidade estejam presentes.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"31 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do coronav\u00edrus bovino?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Morcegos",
                    "question":"O que \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"26-32 kb",
                    "question":"Qual \u00e9 o tamanho do genoma do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Wuhan, China",
                    "question":"Onde o coronav\u00edrus foi descoberto?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Betacoronav\u00edrus",
                    "question":"Qual \u00e9 o g\u00eanero do coronav\u00edrus SARS?"
                },
                "score":4.6143387943605525
            }
        ],
        "question":"o coronav\u00edrus tem cura?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o presente momento n\u00e3o. V\u00e1rios laborat\u00f3rios ao redor do mundo t\u00eam se empenhado para desenvolver, testar, produzir e distribuir a vacina, por\u00e9m este processo demora. N\u00e3o existem expectativas, em curto prazo (dias ou semanas), de que a vacina esteja liberada para uso pela popula\u00e7\u00e3o.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o temos uma vacina universal para prevenir todas as infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus influenza, mas podemos fazer vacinas eficazes para uma cepa espec\u00edfica do v\u00edrus influenza em um curto espa\u00e7o de tempo.",
                    "question":"Existe uma vacina contra a gripe?"
                },
                "score":11.2020086643769
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":8.249580581946338
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"proteger contra infec\u00e7\u00f5es e doen\u00e7as, ao mesmo tempo que induz imunidade baseada na popula\u00e7\u00e3o para reduzir ou eliminar a transmiss\u00e3o de v\u00edrus na popula\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o objetivo da vacina?"
                },
                "score":5.544700353950095
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o MERS-CoV seja um v\u00edrus de preocupa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica",
                    "question":"Existe alguma evid\u00eancia de que o MERS-CoV \u00e9 um v\u00edrus de preocupa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica?"
                },
                "score":5.226120945912718
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"bem tolerado e capaz de desencadear respostas imunol\u00f3gicas relevantes e apropriadas nos participantes",
                    "question":"Qual foi o desempenho dos candidatos a vacina?"
                },
                "score":4.969680092492083
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Enquanto o H1N1 (09) pdm foi altamente sens\u00edvel \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o por ambas as subst\u00e2ncias isoladamente, o H7N7 exigiu concentra\u00e7\u00f5es muito mais altas de carragenina e zanamivir, respectivamente, para obter efici\u00eancias de inibi\u00e7\u00e3o semelhantes",
                    "question":"Existe uma resposta dependente da dose \u00e0 terapia intranasal de carragenina e zanamivir?"
                },
                "score":4.869209280574594
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"a vacina cont\u00e9m cepa do tipo 2, enquanto os v\u00edrus do tipo 1 s\u00e3o mais prevalentes no campo",
                    "question":"Por que a controv\u00e9rsia em torno da vacina FIPV?"
                },
                "score":4.502719764441729
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Baixo custo de produ\u00e7\u00e3o, alta estabilidade e potencial para exibi\u00e7\u00e3o de alta val\u00eancia de ant\u00edgenos estranhos",
                    "question":"O que o torna um portador de vacina atraente?"
                },
                "score":4.502719764441729
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma vacina vetorizada geralmente permite a entrega da vacina a locais de imunidade indutiva, como o trato respirat\u00f3rio",
                    "question":"Qual \u00e9 a vantagem da vacina vetorizada por v\u00edrus?"
                },
                "score":4.502719764441729
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"uma vacina do v\u00edrus da gripe vetorizada que expressa as prote\u00ednas HA, NA e M e / ou NP para os dois subtipos de gripe A atualmente circulantes e ambas as cepas de gripe B, para que a tomada da vacina e os n\u00edveis de ant\u00edgeno da vacina n\u00e3o sejam um problema na indu\u00e7\u00e3o de imunidade protetora",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de um regime de vacina aprimorado?"
                },
                "score":4.502719764441729
            }
        ],
        "question":"existe uma vacina para o corona ?"
    },
    {
        "answer":"N\u00e3o. A vacina anual para a gripe n\u00e3o possui qualquer efeito protetor contra o coronav\u00edrus. Entretanto, esta vacina possui efeito contra os principais v\u00edrus causadores da gripe e deve ser utilizada pelos grupos recomendados.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":19.94540306719989
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o temos uma vacina universal para prevenir todas as infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus influenza, mas podemos fazer vacinas eficazes para uma cepa espec\u00edfica do v\u00edrus influenza em um curto espa\u00e7o de tempo.",
                    "question":"Existe uma vacina contra a gripe?"
                },
                "score":13.116252229894833
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"os resultados combinados com dados de outros estudos cl\u00ednicos e pr\u00e9-cl\u00ednicos (n\u00e3o influenza) ap\u00f3iam o MVA como a principal vacina candidata com vetor viral.",
                    "question":"Qual \u00e9 o status da vacina contra a gripe MVA?"
                },
                "score":11.989679756769643
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"citocinas",
                    "question":"Qual \u00e9 um indicador eficaz da capacidade de uma vacina gerar uma resposta imune?"
                },
                "score":8.25309469078621
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"resist\u00eancia a drogas e muta\u00e7\u00e3o antig\u00eanica frequente",
                    "question":"Por que os medicamentos anti-retrovirais tiveram benef\u00edcios limitados no tratamento da gripe?"
                },
                "score":7.830922469102689
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacinas eficazes que conferem prote\u00e7\u00e3o cruzada para evitar a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o semestral de vacinas sazonais contra influenza.",
                    "question":"que novo tipo de vacina contra influenza \u00e9 necess\u00e1ria?"
                },
                "score":7.63414473304797
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"melhor compreens\u00e3o da imunidade a ant\u00edgenos conservados do v\u00edrus influenza",
                    "question":"O que levantou a possibilidade da vacina universal contra influenza?"
                },
                "score":7.63414473304797
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"poxv\u00edrus licenciado para uso veterin\u00e1rio que inclui vacinas com vetor de var\u00edola e varicela para v\u00edrus da gripe avi\u00e1ria e equina, respectivamente",
                    "question":"Onde est\u00e1 sendo usada a vacina contra o poxv\u00edrus?"
                },
                "score":7.63414473304797
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"recomenda\u00e7\u00f5es ou leis fortes para o general\ncuidados p\u00fablicos e prim\u00e1rios sobre o auto-isolamento ao mostrar sintomas semelhantes ao COVID-19",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de uma medida baseada em casos contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":7.363123308267406
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vacinas contra a coqueluche de c\u00e9lulas inteiras",
                    "question":"Que tipo de vacina contra coqueluche foi recentemente recomendado pela OMS?"
                },
                "score":7.074564079783691
            }
        ],
        "question":"a vacina da gripe \u00e9 um tratamento eficaz contra o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o momento, n\u00e3o existe tratamento comprovadamente eficaz contra o coronav\u00edrus. N\u00e3o existem evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes que nos confirme que o interferon seja uma medica\u00e7\u00e3o eficaz. Esta medica\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 sendo testada e n\u00e3o deve fazer parte do tratamento de pessoas infectadas. Al\u00e9m disso, esta medica\u00e7\u00e3o possui muitos efeitos que podem ser perigosos para a sa\u00fade. Precisamos aguardar os resultados de novos estudos para avaliar se esta medica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 incorporada ao tratamento da doen\u00e7a.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"existem evid\u00eancias de que o tratamento simult\u00e2neo com IFNs pode aumentar os benef\u00edcios potenciais",
                    "question":"Qual o papel do interferon (IFNs) no tratamento da SARS-CoV?"
                },
                "score":10.927580785373086
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"um medicamento antiviral",
                    "question":"Como o Interferon \u00e9 usado na pr\u00e1tica?"
                },
                "score":7.394047247350486
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para MERS-CoV. Como a maioria das infec\u00e7\u00f5es virais, as op\u00e7\u00f5es de tratamento s\u00e3o favor\u00e1veis \u200b\u200be sintom\u00e1ticas",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento para MERS-COV?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tempo significativamente reduzido desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a melhora dos sintomas no tratamento (5,10 \u00b1 2,83 dias) em compara\u00e7\u00e3o com o grupo controle (7,62 \u00b1 2,27 dias) (p <0,05). usgas corticoster\u00f3ides entre os 2 grupos.",
                    "question":"Qual foi o resultado do tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"A infec\u00e7\u00e3o subsequente por bact\u00e9rias Gram-positivas",
                    "question":"O que melhora a express\u00e3o do interferon tipo I?"
                },
                "score":6.123878002683721
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"27 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a vigil\u00e2ncia COVID foi implementada na regi\u00e3o europeia?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Embora a probabilidade de coinfec\u00e7\u00e3o de 2019-nCoV e outro v\u00edrus respirat\u00f3rio seja baixa, um achado positivo de outro pat\u00f3geno respirat\u00f3rio n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de 2019-nCoV",
                    "question":"\u00c9 poss\u00edvel infectar-se com o COVID e outro v\u00edrus?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"dificuldade na entrega do aerossol, custo e poss\u00edveis danos aos profissionais de sa\u00fade",
                    "question":"Por que o tratamento com ribavirina \u00e9 limitado?"
                },
                "score":5.800051098645082
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"C\u00e9lulas RoNi / 7.1 (Rousettus aegyptiacus)",
                    "question":"Quais c\u00e9lulas demonstram resposta idiossincr\u00e1tica ao interferon?"
                },
                "score":5.639494284534224
            }
        ],
        "question":"posso utilizar o interferon para o tratamento do covid?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o presente momento, n\u00e3o existe tratamento comprovadamente eficaz contra o coronav\u00edrus. N\u00e3o existem evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes que nos confirme que os antirretrovirais, que s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es utilizadas no tratamento de pessoas infectadas pelo HIV, sejam eficazes contra o coronav\u00edrus. Estas medica\u00e7\u00f5es ainda est\u00e3o sendo testadas e n\u00e3o devem fazer parte do tratamento de pessoas infectadas. Precisamos aguardar os resultados de novos estudos para avaliar se esta medica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 incorporada ao tratamento da doen\u00e7a.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"recomenda\u00e7\u00f5es ou leis fortes para o general\ncuidados p\u00fablicos e prim\u00e1rios sobre o auto-isolamento ao mostrar sintomas semelhantes ao COVID-19",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de uma medida baseada em casos contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":7.363123308267406
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"muito cedo para detectar substancial\nimpacto da interven\u00e7\u00e3o em muitos pa\u00edses nos est\u00e1gios iniciais de sua epidemia",
                    "question":"Por que h\u00e1 alta incerteza na estimativa do impacto de interven\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":6.823408448910701
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Sorotipos de baixa preval\u00eancia, como adenov\u00edrus tipos 3, 7, 11 e 35",
                    "question":"o que pode evitar a resposta anti-Ad5 e tamb\u00e9m fornecer a entrega e a imunogenicidade eficazes de ant\u00edgenos?"
                },
                "score":5.5626239432289495
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"interfer\u00e3o alfa peguilado e ribavirina",
                    "question":"Quais tratamentos antivirais s\u00e3o usados \u200b\u200bpara a infec\u00e7\u00e3o pela hepatite C?"
                },
                "score":5.5207700660294545
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"at\u00e9 98%",
                    "question":"Foi a taxa de resposta do v\u00edrus da hepatite C aos tratamentos antivirais de a\u00e7\u00e3o direta?"
                },
                "score":5.167838715737023
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"entre seres humanos, aves, gado, ratos, morcegos e outros animais selvagens",
                    "question":"Entre quem s\u00e3o distribu\u00eddos os coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus animais grandes, n\u00e3o segmentados, com sentido positivo e RNA de fita simples",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura de um coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            }
        ],
        "question":"Os antirretrovirais s\u00e3o tratamentos eficazes contra o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o presente momento, n\u00e3o existe tratamento comprovadamente eficaz contra o coronav\u00edrus. N\u00e3o existem estudos que nos confirmem que a cloroquina ou a hidroxicloroquina sejam medica\u00e7\u00f5es eficazes neste contexto. Estas medica\u00e7\u00f5es ainda est\u00e3o sendo testadas e n\u00e3o devem fazer parte do tratamento de pessoas infectadas. Tais medica\u00e7\u00f5es possuem muitos efeitos que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, incluindo arritmias card\u00edacas e altera\u00e7\u00f5es visuais, que podem ser graves.  Precisamos aguardar os resultados de novos estudos para avaliar se esta medica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 incorporada ao tratamento da doen\u00e7a.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":15.897932272346589
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Como dois medicamentos em potencial, o CQ parece ser o medicamento de escolha para uso em larga escala devido \u00e0 sua disponibilidade, registro de seguran\u00e7a comprovado e custo relativamente baixo.",
                    "question":"Qual ser\u00e1 o medicamento de escolha no tratamento do COVID-19 entre a cloroquina e o remdesivir?"
                },
                "score":10.255410678545953
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"CQ e HCQ s\u00e3o bases fracas que s\u00e3o conhecidas por elevar o pH das organelas intracelulares \u00e1cidas",
                    "question":"Mecanismo de a\u00e7\u00e3o da cloroquina (CQ) e hidroxicloroquina (HCQ) contra o COVID-19?"
                },
                "score":8.353862144930378
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Como a acidifica\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para a matura\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o do endossoma, supomos que a matura\u00e7\u00e3o do endossoma possa ser bloqueada em est\u00e1gios intermedi\u00e1rios da endocitose,",
                    "question":"Qual \u00e9 o efeito da cloroquina (CQ) e hidroxicloroquina (HCQ) na matura\u00e7\u00e3o endoss\u00f4mica e endocitose no tratamento com COVID-19?"
                },
                "score":7.790555431716505
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"recomenda\u00e7\u00f5es ou leis fortes para o general\ncuidados p\u00fablicos e prim\u00e1rios sobre o auto-isolamento ao mostrar sintomas semelhantes ao COVID-19",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de uma medida baseada em casos contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":7.363123308267406
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"comparar a atividade antiviral de CQ versus HCQ, as curvas dose-resposta",
                    "question":"Compara\u00e7\u00e3o in vitro da atividade antiviral de cloroquina (CQ) e hidroxicloroquina (HCQ) contra COVID-19?"
                },
                "score":6.933348060925596
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"muito cedo para detectar substancial\nimpacto da interven\u00e7\u00e3o em muitos pa\u00edses nos est\u00e1gios iniciais de sua epidemia",
                    "question":"Por que h\u00e1 alta incerteza na estimativa do impacto de interven\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":6.823408448910701
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para MERS-CoV. Como a maioria das infec\u00e7\u00f5es virais, as op\u00e7\u00f5es de tratamento s\u00e3o favor\u00e1veis \u200b\u200be sintom\u00e1ticas",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento para MERS-COV?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tempo significativamente reduzido desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a melhora dos sintomas no tratamento (5,10 \u00b1 2,83 dias) em compara\u00e7\u00e3o com o grupo controle (7,62 \u00b1 2,27 dias) (p <0,05). usgas corticoster\u00f3ides entre os 2 grupos.",
                    "question":"Qual foi o resultado do tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            }
        ],
        "question":"A cloroquina \u00e9 um tratamento eficaz contra o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"At\u00e9 o presente momento, n\u00e3o existe tratamento comprovadamente eficaz contra o coronav\u00edrus. N\u00e3o existem evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes que nos confirme que a vitamina D seja uma medica\u00e7\u00e3o eficaz neste contexto.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"27 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a vigil\u00e2ncia COVID foi implementada na regi\u00e3o europeia?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Embora a probabilidade de coinfec\u00e7\u00e3o de 2019-nCoV e outro v\u00edrus respirat\u00f3rio seja baixa, um achado positivo de outro pat\u00f3geno respirat\u00f3rio n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de 2019-nCoV",
                    "question":"\u00c9 poss\u00edvel infectar-se com o COVID e outro v\u00edrus?"
                },
                "score":5.801107938868654
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Chicago",
                    "question":"Onde estava o segundo caso relatado de COVID nos Estados Unidos?"
                },
                "score":4.950668791170531
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando foi relatada a primeira transmiss\u00e3o local do COVID nos Estados Unidos?"
                },
                "score":4.950668791170531
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"3.169",
                    "question":"Quantas mortes por COVID ocorreram no continente chin\u00eas em 11 de mar\u00e7o?"
                },
                "score":4.612568800550134
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"30 de janeiro de 2020",
                    "question":"Quando a OMS declarou a COVID uma Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Interesse Internacional?"
                },
                "score":4.612568800550134
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"primeiro, reconhecimento precoce do paciente em deteriora\u00e7\u00e3o; segundo, a seguran\u00e7a dos profissionais de sa\u00fade; terceiro, seguran\u00e7a dos espectadores; quarto, planos de conting\u00eancia para emerg\u00eancias m\u00e9dicas durante o transporte; quinto, descontamina\u00e7\u00e3o p\u00f3s-transporte",
                    "question":"Quais s\u00e3o as principais etapas para mitigar a transmiss\u00e3o do COVID -19 durante o transporte de pacientes suspeitos e confirmados?"
                },
                "score":3.622886136975615
            }
        ],
        "question":"vitamina D trata o covid?"
    },
    {
        "answer":"O alho apresenta propriedades contra algumas bact\u00e9rias, por\u00e9m n\u00e3o existem quaisquer evid\u00eancias cient\u00edficas de que este alimento possa evitar a infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para MERS-CoV. Como a maioria das infec\u00e7\u00f5es virais, as op\u00e7\u00f5es de tratamento s\u00e3o favor\u00e1veis \u200b\u200be sintom\u00e1ticas",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento para MERS-COV?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tempo significativamente reduzido desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a melhora dos sintomas no tratamento (5,10 \u00b1 2,83 dias) em compara\u00e7\u00e3o com o grupo controle (7,62 \u00b1 2,27 dias) (p <0,05). usgas corticoster\u00f3ides entre os 2 grupos.",
                    "question":"Qual foi o resultado do tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"dificuldade na entrega do aerossol, custo e poss\u00edveis danos aos profissionais de sa\u00fade",
                    "question":"Por que o tratamento com ribavirina \u00e9 limitado?"
                },
                "score":5.800051098645082
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"vancomicina",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento de escolha para infec\u00e7\u00f5es por MRSA?"
                },
                "score":5.255067575898053
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":5.255067575898053
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"devido \u00e0 complexidade e heterogeneidade da doen\u00e7a.",
                    "question":"Por que o tratamento e o manejo variam em efic\u00e1cia?"
                },
                "score":5.255067575898053
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"v\u00edrus de RNA de fita positiva n\u00e3o segmentados e envelopados",
                    "question":"Qual \u00e9 a estrutura do coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.148244045927464
            }
        ],
        "question":"o alho \u00e9 um tratamento ao coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"O ibuprofeno \u00e9 um tipo de anti-inflamat\u00f3rio utilizado para al\u00edvio da febre e de dores. Houve uma recomenda\u00e7\u00e3o inicial de n\u00e3o usar esse medicamento para tratar pessoas com doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus, pelo risco de aumentar o risco de evolu\u00e7\u00e3o para a forma grave da doen\u00e7a, mas ainda s\u00e3o necess\u00e1rios mais estudos para saber se ele \u00e9 prejudicial. A recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 preferir uso de analg\u00e9sicos comuns, como dipirona e paracetamol, mas se o anti-inflamat\u00f3rio for necess\u00e1rio, ele pode ser usado. Neste caso, usar a menor dose necess\u00e1ria para al\u00edvio dos sintomas.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":15.897932272346589
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"recomenda\u00e7\u00f5es ou leis fortes para o general\ncuidados p\u00fablicos e prim\u00e1rios sobre o auto-isolamento ao mostrar sintomas semelhantes ao COVID-19",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de uma medida baseada em casos contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":7.363123308267406
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"muito cedo para detectar substancial\nimpacto da interven\u00e7\u00e3o em muitos pa\u00edses nos est\u00e1gios iniciais de sua epidemia",
                    "question":"Por que h\u00e1 alta incerteza na estimativa do impacto de interven\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":6.823408448910701
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para MERS-CoV. Como a maioria das infec\u00e7\u00f5es virais, as op\u00e7\u00f5es de tratamento s\u00e3o favor\u00e1veis \u200b\u200be sintom\u00e1ticas",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento para MERS-COV?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tempo significativamente reduzido desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a melhora dos sintomas no tratamento (5,10 \u00b1 2,83 dias) em compara\u00e7\u00e3o com o grupo controle (7,62 \u00b1 2,27 dias) (p <0,05). usgas corticoster\u00f3ides entre os 2 grupos.",
                    "question":"Qual foi o resultado do tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Higiene respirat\u00f3ria i",
                    "question":"O que \u00e9 uma higiene eficaz em sa\u00fade p\u00fablica?"
                },
                "score":6.076803025848731
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"higiene das m\u00e3os, pr\u00e1tica segura da tosse e distanciamento social [",
                    "question":"O que foi demonstrado ser eficaz para a preven\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":6.076803025848731
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            }
        ],
        "question":"ibuprofeno \u00e9 um tratamento eficaz contra o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"Houve uma recomenda\u00e7\u00e3o inicial de n\u00e3o usar o anti-inflamat\u00f3rio ibuprofeno para tratar pessoas com doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus, pelo risco de aumentar o risco de evolu\u00e7\u00e3o para a forma grave da doen\u00e7a, mas ainda s\u00e3o necess\u00e1rios mais estudos para saber se ele \u00e9 prejudicial. A recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 preferir uso de analg\u00e9sicos comuns, como dipirona e paracetamol, mas se o anti-inflamat\u00f3rio for necess\u00e1rio, ele pode ser usado. Neste caso, usar a menor dose necess\u00e1ria para al\u00edvio dos sintomas.",
        "candidate":[
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Vacina\u00e7\u00e3o",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento mais eficaz contra a gripe?"
                },
                "score":15.897932272346589
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"recomenda\u00e7\u00f5es ou leis fortes para o general\ncuidados p\u00fablicos e prim\u00e1rios sobre o auto-isolamento ao mostrar sintomas semelhantes ao COVID-19",
                    "question":"Qual \u00e9 um exemplo de uma medida baseada em casos contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":7.363123308267406
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"muito cedo para detectar substancial\nimpacto da interven\u00e7\u00e3o em muitos pa\u00edses nos est\u00e1gios iniciais de sua epidemia",
                    "question":"Por que h\u00e1 alta incerteza na estimativa do impacto de interven\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":6.823408448910701
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"N\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para MERS-CoV. Como a maioria das infec\u00e7\u00f5es virais, as op\u00e7\u00f5es de tratamento s\u00e3o favor\u00e1veis \u200b\u200be sintom\u00e1ticas",
                    "question":"Qual \u00e9 o tratamento para MERS-COV?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Tempo significativamente reduzido desde o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 a melhora dos sintomas no tratamento (5,10 \u00b1 2,83 dias) em compara\u00e7\u00e3o com o grupo controle (7,62 \u00b1 2,27 dias) (p <0,05). usgas corticoster\u00f3ides entre os 2 grupos.",
                    "question":"Qual foi o resultado do tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Atualmente, n\u00e3o existe vacina ou tratamento antiviral",
                    "question":"Existe tratamento?"
                },
                "score":6.471150009871035
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Higiene respirat\u00f3ria i",
                    "question":"O que \u00e9 uma higiene eficaz em sa\u00fade p\u00fablica?"
                },
                "score":6.076803025848731
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"higiene das m\u00e3os, pr\u00e1tica segura da tosse e distanciamento social [",
                    "question":"O que foi demonstrado ser eficaz para a preven\u00e7\u00e3o?"
                },
                "score":6.076803025848731
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"s s\u00e3o esf\u00e9ricos, envelopados e o maior RNA de cadeia positiva v",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            },
            {
                "candidate":{
                    "answer":"Os coronav\u00edrus (CoVs) s\u00e3o v\u00edrus de RNA de fita simples de envelope positivo, de sentido positivo, que pertencem \u00e0 subfam\u00edlia Coronavirinae, fam\u00edlia Coronavirdiae, ordem Nidovirales.",
                    "question":"O que s\u00e3o coronav\u00edrus?"
                },
                "score":5.821867204751634
            }
        ],
        "question":"anti-inflamat\u00f3rios s\u00e3o um tratamento eficaz contra o coronav\u00edrus?"
    },
    {
        "answer":"A suspens\u00e3o desses medicamentos pode levar a consequ\u00eancias s\u00e9rias para a sua sa\u00fade. As evid\u00eancias cient\u00edficas a respeito da influ\u00eancia dos rem\u00e9dios de press\u00e3o alta na infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus s\u00e3o question\u00e1veis, portanto, voc\u00ea n\u00e3o deve parar de us\u00e1-los por conta pr\u00f3pria, a n\u00e3o ser por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.",
        "candidate":[],
        "question":"devo trocar minha medica\u00e7\u00e3o de hipertens\u00e3o?"
    }
]